［男人最痛］各位已婚巴打，有冇遇過老婆精神上嘅abuse？

唉

同老婆一有拗撬，好多時佢會整爛我啲嘢出氣，真係好煩厭佢依啲行為，好似今晚咁，我OT遲返屋企，佢打嚟話小朋友發脾氣，我話會盡快返到，佢就話發脾氣係因為我平時俾電話佢睇YouTube睇得多（我正常俾小朋友睇，夜晚最多30分鐘咁上下），搞到佢脾氣好差，我都真係火火哋，叫佢唔好打電話嚟搵我出氣，之後cut咗線，5分鐘後就send咗張PS4嘅殘骸圖嚟⋯⋯

而家開唔到機，希望啲save冇事，我芒亨個save呀

我明白好多全職媽媽最近半年係好難捱，好多好大壓力，小朋友日日冇地方去，又唔係日日可以有人幫手，日日對住真係會好炆，不過自問盡力分擔，放工盡快返屋企，洗碗洗衫幫小朋友沖涼倒垃圾，希望可能舒緩一下老婆壓力。講真你有壓力我有壓力，咁我點宣泄，唔通又亂咁鬧人？

其實整爛我啲嘢唔係一兩次，好幾次啦，唔方便出圖，怕俾人認得。之前試過特登開我盒嘢俾小朋友玩，結果一定係爛咗，佢話佢冇整爛，係小朋友整爛咋，真係無鳩奈。總之我老婆一嗌交，就會叫我小心自己啲嘢，可能係剪我啲漫畫，或者整爛公仔。

我覺得依種真係對我精神上嘅abuse，好困擾，我個人唔想去到最worst嘅結果，一來其他相處上係冇問題，二來小朋友仲細，好明白一個家庭對成長影響深遠，你問我想點？

我希望我老婆會改。不過一定仲難道CCP倒台。

好多謝睇哂嘅巴絲，依啲嘢又唔post得上IF/FB，純粹想搵個樹窿講吓嘢啫

最後，希望各位A0巴絲唔使心灰心急，好好享受單身日子，孟德拉都講過，「其實自己一個最開心，使撚你講。」

離婚

完

感建分

冇咁易㗎，葉師傅

A0毒撚無經驗，只能聽君訴苦，巴打好好脾氣。

你因住佢睇到個post會更嬲啊

有無試過溝通下坐低講你唔想咁？
見巴打都明事理會體諒佢嘅痛苦咁
佢可能係未知道你既付出姐
希望你可以向佢表達到你既想法啦

Cls 雖然莫教人分妻
但你老婆咁痴線
點頂幾十年
你都唔想老咗俾佢揼輪椅㗎

咪比個籍口自己換PS5囉

可能你需要找其他人協助 你太太應該都承受好大壓力 但精神折磨你 你又可以堅持幾耐？拉拉下唔放鬆解開 橡筋點都會斷

利申 未婚

精神病?

我啱啱出嚟做嘢，冇拍拖果陣，真係人生最開心嘅一段日子

結婚前有無前科？如果有既話...

分

點解拍拖feel到有伏都仲結

對方幾歲？行為好幼稚

拍左幾耐拖先結婚?
btw咁伏點解仲頂得順

分開

師兄都係犯左全天下男人都會犯既錯啫 -- 衰咸濕.

早日斬斷煩惱根啦.

佢唔係連登絲，冇事嘅

其實大家基本尊重啫，點解咁難

佢整爛你d野 你係佢面前有冇顯得好心痛？
佢有冇試過有一絲內疚？

先唔好講你2個感情問題

如果你個仔(/女)大個啲
會唔會發泄落佢哋身上?

帶佢去睇精神科

仲有成年呀巴打
我仲要芒亨，仲未爆The Last of Us Part 2，仲有仁王2 DLC，希望可以整返好......

我試過比我老婆丟佐我隻小圓公仔
同埋岩岩結婚 擺酒佢話我無放心思係上面 一嬲成部NOTEBOOK丟地上 咁岩丟到我隻腳.NOTEBOOK無事我痛到仆街

只能說加油 不過我老婆無你咁顛 佢比較節儉果類人
佢知道丟爛我野 無事我又要重新買 後面佢改成DEL我手遊網遊D ITEM. 不過一般都可以搵客服還原 事後佢啖氣下佐都唔追究

壓咩力呀 精神病就精神病啦
唔離婚就下半生玩完
睇你有冇咁仲偉大

裝SSD吖巴打

轉頭上熱門，連仔擺埋上Facebook
之後d人share ，share多幾次你老婆見到
我諗巴打返到去大門鎖頭都爛埋

唔開心就破壞嘢
唔通你唔開心又整爛佢啲名牌化妝品咩
同埋佢已經慣咗用呢啲行為去精神綁架你
到無曬呢啲嘢嗰陣係咪會用再極端手段再搞
不如同佢一齊傾吓搵共識好過啦
睇吓佢心裡面係咪有咩屈住唔開心嘅嘢
唔得就帶佢睇吓精神病醫生啦
到最後真係唔得的話
為咗你佢同個仔著想就真係分開啦
唔通由得佢拆屋拆多20年咩

咁樣直頭係唔尊重你,幾大壓力都唔係藉口

你仲想同個老婆過人世就要提出你老婆咁樣整爛你啲嘢係無尊重過你

心理有問題一係佢睇醫生
一係巴打搵另一位識尊重人嘅另一半

一睇就知係奉子成婚

我覺得一段關係入面，互相尊重係好緊要...

你老婆由拍拖個陣都一路都偏好拎你鍾意既野做要脅？
如果係有bb 之後變左咁，可能多左個細路之後，你地關係令佢太有壓力，要搵渠道渲洩。真係要坐低傾下。

連登巴絲年齡層比較細個，未必比到實質意見你，不過你當網上講出黎舒服d 既途徑都ok ..

有無爆過佢？唔爆唔識驚架喎

絲打我都想問你哋，點解拍拖同結婚相差咁遠？

3頭

點解你講到咁好笑既

拍拖個陣都係咁既，咁你就好好忍埋下半世啦
如果結左婚先現形，試下以其人之道...?

你剪撚爛佢個垃圾LV袋囉
屌你老母
分手台問得呢個問題得一個答案

都係果句
如果講完都唔聽既話 就以其人之道 還治其人之身
佢激嬲你你整爛返佢啲野 拎佢最貴既銀包手袋出黎俾個仔係上面畫畫 然後話 唔關我事喎係你個仔畫既

就咁見到ps4 殘骸都心痛
老婆會唔會其實有情緒病。。。

每次嬲就話要整爛你啲嘢 ，根本係恐嚇

咩奉子成婚吖
中出懶為左唔想落街買套 抵撚死啦

笑撚死 到時A1見

佢唔尊重你 你仲尊重返佢
我覺得你好天真
俾我就你做初一我做十五
不過我咁講
實會俾人話拆散你頭家
都係嗰啲同你老婆傾吓先
如果你搞咗三四個月
問過曬啲朋友點做都搞唔掂
我覺得就冇得搞㗎啦

兩年幾三年，結婚前好相處好多

今晚屌爆佢個西啦

一定要同佢傾, 小朋友會有樣學樣,
身教好重要, 大大下唔鍾意就會傾向以破壞發泄.

Btw 點解明知條女咁癲都結緍

果一刻唔係心痛，係好嬲。
冇，一幅事不關己，我知佢諗乜，「你唔激嬲我咪冇事囉，自己攞嚟。」

你個名

呢個真

比我一定打鳩佢 你點對我啲野我點對你

呢啲女人真係無得搞，佢就算改都好，頂到盡就係唔打爛你啲野，但有冇可能去改都成問題，就算改，脾氣暴躁呢個一定仲係到。

咁應該唔會，佢好錫小朋友，我好撚公平公正，佢照顧小朋友係100分。

癲過距
對付癲既人
只有呢招

一定係精神病遇著個更加癡線既啦

上報 有圖有真相

咁你地重唔用不推文救樓豬

拍拖相處同結婚生活心態好唔同
基本上會好易將本性表露晒出黎

好明顯有病

你留意下你老婆個情緒好啲
早啲發現有精神病好啲

去看婚姻counselor

痴撚線 比著我比剪爛晒佢d名牌袋同靚衫
做老公肯分擔家務已經好好 仲要係經濟支柱 返到屋企仲要受氣
同你老婆傾下啦 傾唔掂就以其人之道 還治其人之身

建議今晚del po

I know that feel bro.jpg

冇仇報真係最慘，希望我部Ps4大步攬過，save吉人天相

叫佢現金賠
要有後果先會停

唔好推啦 仆街
最好搞到變情殺案 哈哈哈

唔好推啦 仆街

連仔唔好呀！！！
死人㗎，我想搵樹窿咋

又公主病又自私又唔識尊重人
點解拍拖嘅時候可以無發現
利申：A0毒撚 無經驗可以幫到你

離婚啦 對人仆街啲 好過要難為 甚至虐待自己
忍得一時忍唔倒一世

有冇諗過一齊見專家？因為其實現階段發生嘅野已經唔算小事

整爛人地嘅野真係好唔尊重對方

不過算啦咩都做唔到

唔係，我結婚都3字頭，唔係年少輕狂

佢可能有少少精神問題
好難改

為咗你佢同個仔著想就真係分開啦

作為人地個仔身同感受 家庭問題細個好辛苦 不過知道唔係咁易話分就分 細佬又要家庭又要錢 單親養好辛苦 如果屋企成日嘈有可能最後會同仔仔關係會疏離 係我就忍一忍 同阿仔建立好關係 等佢大個啲都可以keep住佢

多謝你絲打，我都係舒發吓啫，應該都冇乜辦法啦...

我成日覺得有需要整返個Papa Kingdom

睇下家庭/婚姻輔導啦
有用㗎

同樓主比 邊個癡線D
咁撚癡線既女人都掂

結婚之前咪咁樣？似有病喎

食撚屎啦男人老狗比個女人恰

巴打

字裡行間都感受到你巴無奈、不憤同委屈

對付流氓你只可以比佢更強硬，你咪堅壁清野屋企乜都唔留然後乜都唔買，佢一問你咪單打佢乜鳩都俾你條八婆整爛買黎做乜？

以前同某條女同居，佢發脾氣扔爛左電視搖控，我只係講左一次：「你如果唔好好地做一個女人我都唔會視你為女人，你要同我做敵對行為你好自為之。」我個人講得出做得到，條女從此以後無再發脾氣扔野。

樓主好撚慘
唔知講咩安慰佢好

鍚還鍚
但係如果有日佢爆呢?

你上得嚟問 都係得嗰個答案嘅啫

咁仲死
你應該知佢係咁仲同佢結

係生咗之後變定結婚後就變

樓豬加油做個好爸爸

未結過婚幫你唔到
不過都幾欣賞呢位巴打嘅eq 見你覆其他巴絲都好客氣

哇屌到時更年期仲恐怖

真係唔好再推 樓豬會仆街架

男人最痛算這種

會唔會係產後憂鬱症，聽講可以維持好多年
佢會不斷諗負野，諗點解所有壓力都係佢受，你地又唔幫手，佢壓力大到爆，就向你噴，而你又無做任何野，對比結婚前佢諗點解分別咁大

建議同佢講下，去下果d婚姻輔導，搵開個問題係邊，了解下佢內心，唔好鬧佢住，可能佢都唔知點解會咁，精神壓力都好大

如果我條女Del左我的Digital既野我保證佢電話電腦入面所有野都會清空到一乾二淨，要條女唔好發癲就係你要擺明車馬你可以癲過佢好多。

你老婆未調教好姐
夫剛都唔會一日震到
慢慢嚟啦

終於明白點解世界上咁撚多情殺案

無野俾人整爛，因為我成日清野，間房得張床同衣櫃，加個櫃桶放雜物
俾ex話我家徒四壁

你岩
呢啲暴力傾向一陣間打埋個細佬點算

樓主個post已上熱門
88

同意 小朋友係咪都好細個得幾歲？未生之前係咪都係咁？定比較正常？

全職做家庭主婦? 係咪湊小朋友壓力太大搞到咁

離婚，我老母都係咁上下，實會搞顛埋o的仔女

一個月行埋幾多次?

呢種老婆咪就係零分囉。

你以為錫小朋友既老婆好好，咁個老公點算？
唔好以為包二奶叫雞一定係男人既錯，咁樣既老婆係男人都心灰意冷。

有冇好認真咁鬧過佢一獲同講清楚你既不滿先，兩個人相處最緊要係條bottom line 大家要知道，下下掂到條bottom line 而又死忍總有一日搞到分手

如果佢連傾都唔肯同你傾仲點一齊相處幾十年

佢係咪有病， 可能好大壓力

打爆你boom牆

預言家
熱門已上

部ps5未入到屋就gg左

未結婚點知wo

人嘅性格好少變 你有排受
頂唔順嘅 其實分開對小朋友發展更好
有個咁嘅呀媽 你預佢日後都會好反叛

真心
同佢睇醫生
係精神太大壓力

樓主似係得倆個選擇 離婚 或者遲啲離婚

依家都咁痴線
仲要對住幾十年

Btw全職媽媽唔係大晒，湊仔係辛苦，但你作為一家之主都已經盡自己能力幫佢分擔家務，夜晚湊仔。你體諒佢時，佢有冇諗過體諒你？
一個家庭責任唔係全部落係一個人身上，係要互相遷就，更重要係要互相尊重，你話佢整爛完你啲野仲要理所當然咁，我就睇唔到條八婆尊重你啦

佢地婆媳關係好唔好架？

講道理既女人就唔會打爛部ps4

唔講道理既女人睇唔睇到個post都會嬲

有錢睇醫生 冇錢同佢講長期係咁你只會有第二個 一係宜家解決 一係接受開放關係

唔好覺得有小朋友就扮冇嘢 你都做過小朋友 其實唔係咁蠢架咋 同埋長遠只能講對小朋友都絕對唔健康 因為耐左你老婆應該會慢慢控制埋個小朋友對付你

咁我都係買返d野俾佢整爛

原來我而家冇女朋友

Online backup嘅重要性

整爛PS4咁撚仆街!

同佢傾，話佢知 互相傷害 唔係雙方解決問題既方法。。。

A，雖然怨怨相報就係唔好既
但我就幾同意衣位巴打既講法

你老婆可能真係生完仔+疫情咁既款壓力大上加大
但講真舒發情緒既方式係真係個人修養黎
佢擺明就係修養麻麻地，咁希望你地可以好好地咁傾下啦
仔都痾埋就唔可以話分就分架喇

會唔會係佢覺得你唔夠關注佢呀？
好似啲動物咁，覺得你唔夠關注佢佢地都會咬你啲野等你留意佢，好似係

點解當初你會同佢結婚

當初識已經係咁？

相信得已婚既人至會明白師兄既肺腑之言

既然㨂左又唔想行到最差果步，唯有忍忍忍忍忍
你第一下忍到其實就唔會有慘案發生，總之老婆鬧你乜就認左佢算啦，女人都係要搵個位爆下，話完就無事，無謂為一時之氣去頂撞佢，你要記住威完一秒但執屎就隨時執幾日，無謂搵著自己黎搞

撐住呀 師兄！

有冇試過比小朋友食雪糕

嗌交咁樣整爛野真係好恐怖⋯
下次會唔會家暴埋你？

會變左叫雞kingdom

已經唔係第一次。陣間掟埋個仔落街，巴打你點同一個咁情緒不穩既人繼續相處多幾十年，遲早你都會痴線

廢男
離婚都做唔出

其實你都算幾好脾氣

唔好傻啦 唔還拖一定比人食住一世
仲要道理係你度

其實好多對都係咁, 出軌先兆
想像下如果有個大波又後生既女同事係你身邊
再回想, 屋企有個一日到黑家嘈屋閉既黃面婆, 一個淨識大喊既仔, 一部PS4(已爛)
你仲有理智?
就算身邊冇個咁正既女同事, 出左叫雞叫係遲早既事
加油

真男人

上次扑野係幾時

照做一次俾佢睇 折斷佢心愛個枝唇膏

咁都唔爆9佢
咁寵佢有排你受

真心對小朋友黎講聽住老豆老母日嘈夜嘈係好大陰影
佢大個啲開始知發生咩事嗰陣就會怨你地點解要結婚
每日喺屋企聽到你地咁真係會唔想留喺度
一入屋本來有咩好心情一聽到你地嘈都唔想出聲返埋房塞住耳仔算

利申我屋企就係咁

多口問句，你寄人籬下痴女家住？

有得揀大家都想做正常人，無奈有時就係會有人欺善怕惡。

只能夠講都幾唔尊重
如果我男朋友同我嗌交然後整爛我啲化妝品嚟報仇我會覺得佢好小學雞同黑人憎
細個都有聽過己所不欲勿施於人啦

其實無人敢保證 所有野都係一場賭博

我覺得應該同老婆溝通下
俾佢知道佢咁樣如果做對小朋友嘅心理影響好大
同埋佢應該係唔識搵一個好嘅宣洩方法去宣洩自己嘅情緒
係能力範圍內試吓搵人幫手？可能見吓婚姻輔導咁
喺未去到好嚴重嘅時候挽救返

你都可以同佢講你嘅情緒
話俾佢聽你都好大壓力，佢咁樣破壞你啲野，你都好心痛，同時都好擔心佢

最後建議一個治標嘅方法
佢整爛啲咩你就買番啲乜嘢
咁佢應該會少啲整爛野因為要慳錢

樓主，嘗試叫你老婆同d fd 多d行街好過,可能佢平時太在意家中事務，試下分散佢注意力，費事佢兩日唔埋又開你d玩具波

［member]
唔好意思打錯字 更正返

真心覺得有幾個情況
巴打老婆會唔會有mental illness
定係結婚後/有小朋友一直都係咁？

一係就係受家庭影響
識人阿爸阿媽係佢細細個 有咩事都打佢 連喊都唔比
搞到佢自己生完仔
個仔有咩唔合佢心意就會打

再唔係就佢本身鍾意整爛嘢
我有個女仔朋友都係
一同男朋友嘈交就會想掉嘢
試過掉爛杯同碗
但佢自己就話係本能反應控制唔到[/member]

打爛你張床

似係因為咁 先愈黎愈過份比人食住上

似乎你一直默默啞忍
如果係咁只會繼續縱容佢做依啲行為
不如認真溝通下 或者同佢去睇輔導

搵個櫃鎖實自己啲重要嘢算啦

床褥直接放地下訓

你又試下發嬲剪爛佢d袋同鞋
振夫綱
個個都有底線，下下咁整爛你啲野唔係辦法

真男人
香港人真係寧舍多廢男
莊閒都唔識分
男人養家仲要受女人氣

有無坐底開心見誠講？
佢都唔覺得自己有問題就搵輔導
有可能真係情緒病
同埋係咪佢覺得你顧住打機/做其他野 所以佢先攞嗰啲野嚟發洩？

始終婚姻唔可以咁快放棄嘅 你出得po 都係想慎吓 但忍得多問題只會積累 傾吓啦

你真係講得非常岩 但老公都要理

唔識尊重人真係唔得
咁樣好過份

傻啦
覺得PS5 就可以倖存咩
好彩我丁克哈哈

樓主咁理性都好勁
女人一跳制

巴打真係血統純正連登仔，我鐘意你

有cloud save驚閪咩
SSD仲可以承受到1500G@0.5ms
睇下樓主用緊HDD定SSD啦

只可以講照就算顧得幾好都好
小朋友成長喺咁嘅環境裏面都唔會開心
認真

依個option其實真係唔係咁易

自己抉擇啦巴打 2樣option都唔易的

其實之前見過，不過係我見，老婆唔肯去。
個社工都話其實幫唔到啲乜，兩個人溝通最重要，我阿媽係女人

之前唔係咁

過來人，戒打console, 掛下手機game 咪算，你放工返來要揍多d , 親子活動個類。

真係戒唔到console 就一齊玩switch

樓豬仲未知自己衰喺邊個位
佢已經好唔開心
你仲話"唔好打電話嚟搵我出氣"
簡直火上加油
佢精神崩潰緊
都係想你認下錯哄下佢姐 即使未必喺你錯
結果最親近嘅人一手拎佢（個精神）推落沿崖

佢先會有痴線行為出現
當然咁樣整爛野絕對唔啱
你喺好慘
但你都無企佢角度諗過

無計 全職媽媽係好辛苦 由其無請工人 呢排wfh 湊下個仔幾個中都想死 但係老婆日日都係咁廿四小時 唯有認下死狗 唔發脾氣囉

唔好睇唔起我呀巴打

叫太太睇therapist
認真

多謝你絲打

我都想呻下...
我都係人老婆 亦都係一個全職媽媽

呢段時間疫情關係
屋企人唔可以過黎幫下手
又唔可以岀街 因為bb仲細我連街都冇落過
24小時響屋企照顧小朋友做家務
精神都真係就崩潰....
明白你太太情況
可能佢太大壓力同佢傾下
同佢講下要互相遷就下

我係儲物撚

佢多唔多朋友，平時會唔會搵朋友聚下？

認真咁覆你：

請一日假湊仔，比佢放一日假。
坐低同佢傾偈，有啲嘢唔講唔會知。
可能佢壓力好大，可能佢有其他問題，你唔問佢係唔會知。
佢去破壞你嘅嘢一定係唔啱，不過有果必有因。

Edit 下先
又唔好一嚟就叫佢睇therapist令到佢覺得你話佢有問題
兩公婆傾下最近發生嘅事 溝通上有咩可以做得更好
你可以問佢最近係咪湊仔好大壓力令你好易觸發佢嘅情緒
再睇下洗唔洗睇therapist

係呀，19肺炎真係麻柒煩，我知道好多全職媽媽都炸彈咁

你老婆想你換ps5姐
賢妻黎

有病入醫院抆你呼吸機就係呢啲

全職喺屋企湊仔都大壓力 咁生完仲要返工嗰班點算啊 呢啲唔係亂發脾氣嘅理由黎㗎
巴打頂住啊

唔係有心計，應該純粹EQ低

唔係點呃到你結婚啊

點先係“好好地做一個女人” ？

你咁都講得出你本人都唔好得去邊，根本就係封建

成班都唔用不推文做鳩樓主
樓主等幫自己d玩具/漫畫收屍都得了

照顧小朋友方面100分啫，不過老實講，個個結婚朋友，唔多唔少都面對唔同問題，大大小小，始終相處係好一門學問。

身為一個媽媽就要掟得成熟d，記得掟果陣保護好仔女安全，始終零件碎片四散好易出意外架，bb個身體又脆弱，出意外影響到日後發展，分分鐘會抱憾終生

ps4身外物無左咪買過部，而家講緊一百分好媽媽，你點可以咁輕易放佢走呀

我都估到第一個reply一定係離婚

作為一個男人，你咁都忍得，第日屎都有得你食。

你老婆做埋呢d野，根本就係人格有問題。今日係你d漫畫，ps4，過多排就會係你d重要文件/細路/屋企人。唔好以為佢唔會，女人Kai起上嚟咩撚都做得出。

一個唔識體諒另一半既女人，老實講真係曬9氣。但係你已經洗濕左個頭，生左小朋友，咁就試下firm d同佢講。女人同寵物一樣，要教。

但係如果你喜歡食屎，咁就由佢。有小朋友從來唔係容忍呢d行為既藉口。

你都要爆seed 整一整爛佢啲野，佢先明你感受

出去偷跳算啦
屋企呢件冇用架啦

有講啦，冇乜用，之前嘈得幾犀利，而家我都唔想嘈，小朋友會知道，懶得嘈啦

迷你倉

咩吖
call定開鎖匠都得

爸爸9up tg. 自己按需要加入

喜歡食屎既 一早食左 唔會開呢個post

Ps4壞咗？買ps5激撚死佢

相見好同住難

所以婚前同居真係好重要
巴打有冇同居過先結婚？

應承我，要忠於自己，唔好婚後變另一個人

唔得唔得，入咗去容乜易犯HJ2Q嘅錯

整碎晒佢啲粉餅，唇膏就用嚟畫公仔，眼線筆用嚟素描等佢感受下你嘅痛苦

唉，鬼知咩

Tlou2 就算啦

對個細路好慘
單親家庭

會出手破壞野真係有啲問題
零尊重

會唔會佢老婆咩都無，又唔去玩，唔化妝，無任何娛樂，樓主搵唔到野打爛返

難d, 因為無HJ2Q睇

不過可以屌下鬼， 唔洗相認

你老婆問題咋
我唔係咁
冇可能你同佢拍拖嗰陣冇蛛絲馬跡
你呢啲9成9拍嗰陣見到佢發下脾氣覺得冇所謂，有啲衰啲嘅甚至覺得佢發脾氣嗰陣好可愛
一齊耐咗先知原來咁乞人憎

咁唔怪得咁癲

1.係一日假期放小朋友係你父母屋企度照顧，然後同老婆玩一日，順便傾吓呢個問題。

2.問下佢有冇考慮過出返嚟做嘢（半職）搵工人姐姐分擔下照顧小朋友壓力。

3.情況都無變好，可能需要睇醫生或者用行動表示困擾。

是但啦，反正唔係我地受

佢平時對你點㗎，有冇尊重你嘅興趣
另外就係你有冇因為打機成日唔理佢先

妳老婆都仲係一個細路，佢無能力處理佢面對既壓力。

我估啦 可能就係結咗婚先咁
可能你老婆心底裡有種唔使再搵後路嘅感覺
因為離婚都好煩 仲要你有細路 所以先咁肆無忌憚
不過巴打真係攤出嚟講會好啲 可能你自己都唔知你嘅忍耐力去到邊 到時無彎轉就唔係咁好

熱門了
大家唔好推

我老母本身都係癲癲地
但我老豆又忍左佢咁多年
就算到而家 有時出街仲見到佢地拖手仔

不過唔同既就係 我老母對全家都係咁痴線
同埋佢係言語暴力比較多
連佢自己d細妹都怕左佢
算係見識過痴線女人帶黎既禍害

巴打 你可能都要自省下？
當然你太太好唔啱 但有d脾氣係久而久之逼成
你又話拍拖嗰時唔係咁
會唔會係你做d咩 真係激到人啊 一而再再而三 會逼到癲？

例如 佢mung 唔打俾你 打俾邊個啊？
佢角度睇 個仔你有份 激氣嗰時瀨你 想你冷靜安慰？

你有付出 佢知嘅 但從女人角度 想你都acknowledge我嘅付出 氹吓我

SAVE唔係直上PSN的嗎

好多野睇一個post係唔知既…
會唔會本身感情有d問題生左個仔出黎諗住救段關係？
會唔會本身有一方唔想要小朋友另一方好想要，妥協左？
會唔會好似對住中國咁諗住遷就佢多d心情好d關係會變好點知變左養大左科學怪人(好似中共咁)

佢EQ真係越嚟越差

我老婆真係話我唔關注佢，佢講嚟講去三幅被，有時我又真係聽到煩煩地，唉，我心諗有小朋友家庭就係咁苦悶㗎啦⋯⋯

連登太多小朋友根本唔明白

我都有個仔 老婆FTM 有請姐姐
我老婆好脾氣但都俾19武肺搞到心情唔好 因為擔心小朋友成日係屋企發展唔好 同埋唔知幾時先上得N班 又要煩惱幼稚園面試

我日日WFH都覺得好煩 其實個仔都好脾氣 但佢日日困住係屋企 我都頂唔順 何況佢 搞到佢癲 我都癲

唯有繼續捱過左先算... 不過生仔真係愛情既墳墓, 老婆好自然就變左阿媽 自然就會成日睇仔 其實都唔知佢地想唔想 你同佢傾多D計啦

有西真係大撚曬
有冇樓
分你一半身家
香港女權撚真係冇得輸

BTW去睇婚輔啦

呢半年大家見多咗多咗摩擦壓力在所難免
如果可以好好用呢個機會傾下講下自己都有盡力去幫輕對方
話唔定對方都會開始反思唔會淨係覺得自己辛苦而會改呢？
有時相處耐咗又大壓力可能就會令人忘記尊重既重要性
好好利用多咗同伴侶一齊既時間可能會令到你哋升溫

見巴打咁幽默風趣
實有方法救到頭家

都已經熱門左 唔推都冇用了
睇下樓主下一樣係爛咩

唔好推啦 你班仆街

點解會同呢d 女人一齊 佢個閪鑲金？

唔係啦，會陪我行信和兆萬現時點㗎

原來樓主係ssd psn打手

你唯一做到嘅係捱到個細路大個啲

多謝你巴打，睇嚟你都係一個連登佬

講多幾句 到我大個左之後
見到老母恰9老豆就會幫老豆出聲
有時真係覺得老豆好撚偉大
唔知你等唔等到呢日

執野話返娘家住幾日

建議你做番一頭半個月全職媽媽個位先

成日，因為我都好鍾意食

比你揀多次，生定唔生？

咁又唔會，我大隻過佢，物理傷害無效

其實香港有好多好爸爸㗎
唔係個個男人都會叫雞

記得backup save上cloud

一場夫妻都好 呢啲都算係個人財產嚟
你係包容佢嘅話就幫佢做多啲家務湊下仔等佢有個人時間休息下
你冇諗住幫佢淨係惡性循環嘅話就建議你記低啲財產損失等你日後可以用
係度呻完又話自己體諒老婆壓力大但又唔實際減輕佢workload冇用

其實巴打你之後有無唔理佢表示你不滿？
自己整爛公仔屈落個仔度呢點真係唔係一般人做得出
有啲女人真係會因為人地太就佢而得寸進尺
所以如果試過攤開講無用
你都都可以試下發佢脾氣or俾少啲家用反抗 如果唔係只會變本加厲
利申女人，覺得你老婆都幾仆街

我都覺得

倒撚曬佢啲護膚品+整碎曬佢啲唇膏眼影
同佢鬥痴線

好難答你 我都好鍾意個仔 不過成個生活模式真係唔同哂
但你對住小朋友玩既野真係單純陪佢玩 又要扮投入 其實自己想睇片個種心情 我真係唔知點形容

Cls根本你老婆問題，係咪你老婆細路你好多

舉止溫柔，知書識禮。
女人基本待人處事態度。

我就係咁撚保守，依家的男人成個女人咁，女人成個男人咁我都係唔高興。支持傳統觀念有咩問題？ 駛唔駛你批准？ 你老幾？

同老婆傾吓，最怕小朋友有樣學樣， 得唔到想要嘅嘢就打爛對方嘅嘢，咁樣再大d可以變到好恐怖架喎

啱聽
唔係點解咁撚柒多公主病港女
都係香港既雄性造成

佢係細女，佢阿媽家姐就哂佢

合則來不合則去，無需要將婚姻睇得咁重，始終人生係屬於你而唔係屬於你老婆/ 小朋友。

下次會唔會斬你架
樓主小心

你都ON9 以為買左PS5就唔會好似PS4咁咩

其實你咁諗只會發生更加多次呢d事。
佢整爛你d野>佢自己冇成本
佢賴個仔整爛你d野>佢自己冇成本。
冇成本搞到你，點解唔做多幾次。
你會拎出黎呻，即係好見效啦，做多幾次添呀同你講

你講既野其實都係好基本既處世做人 唔關好唔好好地做一個女人事
你又唔係叫佢洗衫煮飯

係唔知幾時有套 "我行我素 代表 真誠" 既作風走出黎 其實都幾無禮貌...

而家好少嘈，因為我知小朋友會知道，所以咪上嚟講兩句

Btw
我呀媽又係咁
亂dum我老豆d野

從呢d小事睇得出佢唔太尊重我老豆
最後下場就係離左婚

ps4 sad

係咪產後抑鬱個d。。

100分媽媽就唔會亂掟嘢 身教都好重要

兩個意見

1. 做大丈夫吞左佢

2. 叫雞平衡心理大法，叫完會更愛惜老婆。信我

寧教人打仔 莫教人XX
無謂比太多意見你
精神上支持下你啦撐住

我終於見到真理！！我明我真係明！！所以好多時佢鬧我都係應一聲「哦」然後good一聲吞咗佢

連登仔成日笑鳩果啲，自住物業

同埋回歸返正題，我係任何一段關係入面從來唔會無事生非，警告放係前頭我認為無論係風度定係規距上我已經做到足。

我唔會睇住人地三分顏色上大紅俾人用風筒吹賓周都照忍，做人就係咁，你踩過人地條線就要有開波既準備，而不論你係男人定女人。

你老婆大波靚女？

咁Johnny depp 都唔算瘦

忍下啦 時間過得好快
自己個仔成長過程miss左一日就係一日
係on9既但扮下野陪下佢起碼個仔都feel到老豆係錫自己嘛
呢d一點一滴既野對細路黎講都好重要
佢大個諗返起我老豆好錫我成日陪我玩 定係唔鳩理我都會影響到佢個思想/性格

比較似係生左仔 荷爾蒙改變 錫個仔保護個仔但睇老公睇得再冇之前咁重要
其實佢自己未必aware到

搵輔導/社工傾下，好多嘢其實兩個人拆唔掂

利申：過來人，不過都係失敗

巴打我冇追晒成個post，以一個結咗婚嘅人建議你離婚吧，有排你受

第一日同你同錘仔打撚爛埋去
樓豬到時記得上黎第一日就開post

嘩點解你哋咁就得老婆
我絕對唔夠膽整爛我男朋友啲嘢
一嚟佢會鬧到我仆街
同我分手 好認真
唔知係咪佢真係好惡
我就算幾嬲都唔夠膽咁做

仲有整爛人啲嘢好過意唔去

搵個地方 收埋自己d野先, 迷你倉又好 咩都好。 但佢正常返先拎返d野返黎

多謝你意見絲打

整爛乜買返乜，係我自己錢，我心痛多啲

冇架喔
其實呢個台開10000個post 10000個回覆呢張圖都啱用

所以最衰19肺炎，而家乜鳩姊妹團都收哂皮，日日同小朋友喺屋企困獸鬥⋯⋯

marriage counselling/ 陪佢睇下醫生解決精神/情緒問題
細個我家姐試過剪啲頭髮落魚缸令到個filter塞死，情緒問題解決後好左

睇完之後好嬲，屌你老婆

都係 但講真真係要透下氣 如果佢可以返學 起碼有半日可以做返自己野

最撚衰都係仆街政府

叮噹陪了大雄80年，
在大雄臨死前，
他對叮噹說:
「我走之後你就回到屬於你的地方吧！」
叮噹同意了！
大雄死後…
叮噹用時光機回到了80年前，
對小時候的大雄說:
「大雄你好，我叫叮噹。」

每次看到這個段子都很感動。

朋友也好，情人也罷，如果累了，我們就回到第一天見面的時候，喜歡是乍見之歡，愛是久處不厭。朋友們， 珍惜今生相遇吧！

講個笑話 香港政府
好彩我係外國

巴打，我真係有個櫃，我老婆唔知條鎖匙喺邊

PS4冇理由放入櫃嘛

哦
根本未有心理準備做呀媽
做得細嘅通常都唔係好鍾意負責任

其實句嘢del咗個「女」字會啱聽好多

「你如果唔好好地做一個人我都唔會視你為人，你要同我做敵對行為你好自為之。」

根本呢啲嘢不論男女性向都應該要做到，生而為人嘅基本品德嚟

我係完美撚，整爛嘢會打冷震

如果小朋友仲細有啲咩兩個人私底下拆掂佢好啲
細路睇野好表面，唔會知你哋背後有咩苦衷

等佢以為發脾氣就係要揼爛嘢就大檸樂

你老婆壓力好大 佢先要放鬆一下先
找人幫手 佢同小朋友一起 好似困獸鬥咁
巴打 你搵人幫下好

你唔能夠一步去到最硬
至少你要一dd收番你框架
唔係話你要嘈佢
你冷回應都得
你要俾佢知道
你既底線係邊
你係會有動作既
如果做野無代價
咁你講咩都無說服力

試過啦，作用不大

巴打，我講野粗鄙。

你根本諗野就多鳩餘，你話你日日屋企食煙爆粗打老婆就話呢的行為影響到小朋友發展，而重點係呢的行為係你可以控制。

中國武漢肺炎呢的野全世界都suffer緊，唔係你一個問題，人生流流長，小朋友讀少一年書唔會死。如果咁樣搞到心情唔好呢的就係明顯自己無野搵野黎煩。

唔係連登多小朋友，而係你地的父母太focus落小朋友度，小朋友壓力大，因為無時無刻俾你地mon住，做老豆老母壓力都大，因為乜都要mon住個仔女，又忽略另一半。

你地的結婚既人，唔好唔記得，結婚果陣宣誓既對像只係你另一半，無包你地個仔女既，做大人自己識得分咩叫莊咩叫閒。

一係如果你放假果日可以同佢地一齊玩多d家庭活動呀
一齊教小朋友學字，捉棋，睇電影，整野食比佢地
你做晒d家務，比佢坐低
講下d讚佢說話

一係就離婚

而家個細路日日睇住爸爸比人屌都好慘
老實講呢d情況如果老婆唔肯改 一係就離婚 一係就忍到小朋友大小小先離婚

我建議你上youtube search: Bill Birr, women is overrated

我係舊厚版PS4，而家開到機，不過電視detact唔到條HDMI，希望harddisk冇事

揾人湊半日啲細
兩公婆去拍下拖啦

冇追晒Po，但睇樓主話佢係針對整爛d漫畫，公仔（figure？），game console,etc.

我覺得佢主要係唔鍾意樓主玩依d。。同唔想比個仔玩
自己好多friend/同事嘅老婆都係咁
典型嘅香港家長

因為1）你自己都懶得再氹佢2）你喺佢心目中無威嚴

睇你第一段，佢發脾氣，你又發返佢脾氣
咪嗌交囉

佢對住細路好忟，你又令佢好忟
佢心入面都一樣覺得痛苦，老公同仔都唔生性

另外，佢忟憎會傷害你鐘意嘅野，用黎洩憤
邊個比膽佢做呢樣野

係你

你除左要教仔之外 仲要教老婆
唔好再諗住打機逃避問題啦

有時死貓一下子好難食嘛⋯⋯

真理之門

因為佢感覺唔到你有幾認真

嗱好老實，樓上咁多個叫你整返爛佢啲嘢，就戇鳩嘅。冤冤相報，你又要拎舊錢出嚟買返畀佢、買返畀自己，好有錢咩而家

嗱，我就建議搵日全日氹佢（當佢公主咁錫），返返以前拍拖咁，啲細嘅就交畀四大長老幫個手。你feel 到佢係開心嘅，先再溝通下，女人係要開心mode 先聽到人講嘢

為左得閒有得屌下西，認下啦

佢產後抑鬱

食血清素

我絕對明白絲打感受，19 肺炎真係打亂好多人生活，多謝你嘅付出，小朋友會知道

全職母親對自己小朋友成日就已經大壓力，呢種係咩女人你心照啦

on9

推

巴打，我諗你要多管齊下先可以解決問題。
第一，你會唔會考慮請返個工人幫輕下你太太？多個人幫手減輕下壓力

第二，夫妻關係要健康，溝通一定係最重要，當中包括長氣蛾佢，大男人爆發，平心靜氣傾訴三大類。
你老婆呢啲case，
情況1: 係佢嬲緊（當然係你無錯但佢無理由咁嬲你）時，如果佢無做d大錯，忍一忍，到佢下咗淡氣，你再骼佢傾蛾下佢，捉住佢傾
情況2: 佢嬲緊，並做咗d好不能原諒嘅事；呢個時候一定要爆佢，仲要當住d仔女面前爆佢，等小朋友知道媽媽做咗啲好錯嘅野，激嬲爸爸。而你老婆就會知驚，一來怕你，二來怕破壞自己係小朋友心目中嘅形象
情況3: 小朋友訓左，兩公婆又未訓，最好就傾下計，講咩都得，最終係講返兩者之間嘅關係，有咩問題，有咩要注意等

遲下連個櫃都爛埋

咁都唔離婚？

我諗小朋友都睇唔同年齡層 去到6-8歲就已經好好多
但我個隻2歲喳 所以我完全能夠理解我老婆既擔心

你有小朋友嗎?

你日撚日放工哩係房屠龍
我梗係要掉爛佢啦 死佬

19肺炎聚條鐵咩
不過佢朋友真唔多，同埋個個朋友都有自己家庭，冇乜得聚哳⋯⋯

真係唔明點解香港人咁
外國好多家庭都係ftm, 有啲一湊三
從來冇工人冇長老幫手
香港人偏偏weekend湊一日都攞佢地命咁

你不如娶部ps4
你連你老婆都未擔心竟然擔心mh save

聽落好似得得地

其實之前我星期六或日，都會同小朋友出街，等佢放個小假，多謝你意見呀絲打，可以試吓請一日。

迷你倉放自己啲野？

部ps4 dum落地? 地板會唔會花哂

多謝你意見絲打，上網睇吓講乜先

比荃灣手足被斬傷勢圖佢睇

問下佢想唔想試一次甩手甩腳

最正路你要陪佢一齊去見輔導

結婚前佢已經係咁？定婚後先咁？
會唔會關佢原生家庭問題，例如佢老母都係咁發癲
佢不自覺地做返佢老母做過嘅事

細個擔心多啲好合理
但香港嗰啲父母又真係太過火
乜都驚執輸，遲一年讀都好似叫佢送個仔去死咁
未計所有嘢根本完全唔符合人體發展
2歲做5歲嘅嘢

導下你老婆去信佛
唸下經
修心養性
控制情緒
積福

到時佢老婆老左都未必有力揼既
不過佢個仔就....

巴打係一個好爸爸

呢d建議"work"的前提係得一個有問題，另一個未痴線。
樓主講d唔講d, 口金講自己係受害者果part,叫老婆唔好打黎發脾氣就輕輕帶過，可能兩個人都有問題又冇話你知遮

精神仔，今日一定要爆單

可能佢都想睇吓樓主有冇關心佢隻手有冇整親

橫掂你都做開死狗
同你老婆講係你有事要見，問佢可唔可以陪你
當然initial assessment嗰啲你自己去咗先，再同個therapist講係咁情況囉

其實成年人既一年同小朋友既一年真係好唔同
至於讀書唔係真係咁著重佢學到乜知識
但起碼可以返學校同人玩 同老師玩 社交下 唱下歌 玩下GAME

你可唔可以日日坐係屋企唔用電腦唔用電話呀? 真係命都無

你婆真係好有問題...你竟然忍得到佢一次又一次？呢d人EQ咁低又唔識處理問題..放身邊根本計時炸彈黎

PS4可以用外置SSD/HDD，嫌貴就買防震HDD
不過都唔係萬能，佢有心用鎚仔扑爆都係bye bye

部機爛到咁 唔鎖都罷啦

屌咁我男人老狗同條女講野唔係叫女人？ 唔係話你，如果我複述返自己曾經講過既野的女人睇完嬲豬就麻煩佢地自己檢討下點解好似支那人咁玻璃心。

政治正確？ Go fuck yourself.

同老婆相處同教細路一樣。
若佢做錯嘢無後果，係唔會改變

若佢唔改變，你只會越來越唔想同佢溝通。

最後就係兩個人無感情，出軌等等

工作關係，我聽唔少。
唔好由佢

等佢下左啖氣先。再同佢傾。

半同居啦，果陣佢一個人住，我五六日去。

認同吖，結婚前同居都幾重要。

都幾中

我個人唔鐘意整爛嘢，我係整齊撚

你地父母幫唔幫到手傾傾

唔洗整齊啦你
轉頭比你老婆搞亂返

Tlou2都仲想爆機
抵樓豬有d咁既老婆

師兄我勸你真係要搵辦法叫佢改下，唔好呻下就算。

我老母同你老婆一樣，細個對我好好，對住老豆西；到我大少少返小學就連我都瀨埋嘢，日日對住我亂鳩發脾氣，郁啲就又打又鬧，老豆又幫唔到我。

我都明佢係想對我好，只係唔識表達但你今日縱容佢，第日就可能係你細路遭殃。

你老婆會唔會有機會mental disorder ?唔係咒巴打你 但keep住一發脾氣就破壞野先得 就有機會係有精神問題

巴打真係好慘
希望你捱到落去

我無。

你諗下你自己點樣長大，如果我地同一個時代長大，咁我地細個果種parenting唔會差好遠。

你最後果句野成個支那人咁，同劉曉明果句Have you been to China有咩分別？

落後國家唔好講，發達國家係得亞洲先會由細緊張個小朋友到大，由食飯飲水著衫到痾屎都要望到實一實，而根本依家小朋友可以呼吸到一口叫「自由」既空氣既好難得。

比著我係你老婆，
見到你玩tlou2 我都dum 鳩爛佢啦

冇，話嘥錢，打機係夜闌人靜先打

唔好咁激動先
我明你只係覆述返自己當年同條女講嘅嘢，但有時啲道理換個講法，大家會易啲明同接受啫，唔係政唔政治正確嘅問題

言語暴力其實先最暴力

同意我個又係兩歲 哩段發展時間長期困住係屋企 同外界零接觸 遲啲唔知點面試

師兄 好同情你
重點唔係物質上嘅損失
而係佢對你造成精神上嘅傷害
搞到你要擔心佢嘅情緒又要擔心自己啲玩具
我長遠落去搞到你可能會有病
今日你忍到，第日爆嗰陣都可以好金
再加上俾佢咁樣得寸進尺，佢一定唔會改變
搞爛野事小，用威迫恐嚇嘅手段迫使人哋就範
其實係好惡劣
真係要傾傾佢

無端端食死貓真係好難忍嘛⋯⋯

你唔處理，啞忍，冷處理都會害咗個小朋友一世 係一世

唔好睇少潛移默化嘅威力

有啲嘢喺小朋友面前發生 真係會記足一生一世

你2個嘅行為 話畀小朋友聽: 一個人嬲嗰陣原來可以將人哋嘅重要嘢整爛 而對方又會驚

感同身受，相擁

你父母個代無電話TIM 師兄時代唔同左啦
children development is one of the studies from psychology and it is obviously from westerners not by Asian.

我點長大咪正正係證明左我父母唔懂得教育既重要性囉 我唔知你啦 可能你特別出類拔崒充滿自信啦

問你有冇小朋友就代表支那人 有D野你唔切身體會你點會明白

BTW 我就想個小朋友可以呼吸下自由既空氣先希望佢可以出街上堂有佢自己既生活囉 man you are too judgemental

香港地真係生女好，香港男仔真係extreme hard mode

我只係覺得依家的人個ego放到無限大。

好似欣宜咁，肥婆就係唔健康，咩叫肥得健康，肥得美麗？
好似女權咁，女人就係要似返個女人，呢句說話有咩問題？
好似基佬咁，Gay就係基佬，叫佢基佬好似得罪佢咁？
好似大陸人，大陸就係mainland，叫乜野內地？

對住的自以為係世界中心既人，正確做法唔係將你既說話變成佢地既語言，而係叉住佢地條頸，問佢地邊隻字唔撚識聽。

我都會照帶佢出街行下 去行下街 放鬆下 唔係真係頂唔順 俾你都悶死

面試就安排下D朋友同佢ZOOM傾計 俾佢習慣個模式

冇話唔好有社交
我講上面n班+面試嗰啲

就係冇
我芒亨玩咗差唔多400個鐘㗎，嗚呀

咁既臭閪你都忍到

係
ex個老母就係咁
最後佢老豆有情緒病長期食藥
佢個仔都心理有啲問題咁，乜都怕老母嬲
我就頂唔順佢咁群腳所以分手

嗚呀Amber Heard打我啦

啱啊
湊仔同返工真係各有各辛苦
難得樓主仲有機打

見到你就好似見到鏡入面既自己，我最Worst 既情況係自殘同自殺傾向，知唔知之後佢點講，淨係諗住自殺既人好自私，其實無可能改變一個人，只能夠改變自己，共勉之

咁將啲makeup屍骸整齊放

你將一個有opinion混咗落三個facts度喎
肥就係肥，基佬就係基佬，大陸人就係大陸人，呢啲都係有客觀標準嘅嘢，但生理性別為女人嘅人點先為之似返個女人先？邊個去介定？

如果能力許可，俾舊錢你老婆砸袋

鬧交嘅原因係佢期望你做某啲行為，你又唔認同或者唔咁做。喺”你迫我，我拒絕滿足期望”嘅過程中。我估你係無視佢要求+拒絕交流，佢咪唯有做啲能力所及嘅嘢引起你注意同重視佢嘅目的囉。

簡單啲講，我估你比佢嘅感覺係唔比屎佢，佢冇辦法下用呢個方法迫你正視呢個問題/ 佢發現呢個方法可以令你屈服。

首先你如果下次同佢溝通或者佢有要求，即使唔合理或者做唔到，唔好即刻ban。無論點唔care都要比佢感受到你係有接收到呢個要求，你盡力幫緊/達到佢期望 但可惜做唔到。其次，唔好屈服，否則你等住全屋嘅嘢爛晒啦。
最後，生完b好易產後抑鬱，係荷爾蒙影響易燥易唔開心，唔到佢控制。再加上即刻要做全職媽媽冇得見下朋友嘅話，(至少呢段時間)佢嘅生活圈子得返你同個b，佢好依賴你嘅attention。你想像下你生活入面得返一個人，而果個唯一溝通到嘅人佢可以隨時離開你，都理你，你有幾崩潰？安全感有幾低？

得閒多啲講下多謝佢咁辛苦、陪下佢，俾多啲安全感佢啦。佢都係想感覺到 佢喺你心目中 仲係有影響力啫。如果問題持續，可以搵下家庭心理學家，同你老婆一齊搵返解決方法

其實佢講嘅冇錯㗎
你係咁懂得西方教育就應該更加明
一個家庭要健康，父母關係係重要過parenting
一個細路心理成長如何就係睇個家庭健唔健康

但亞洲就係剩係識focus喺啲表面嘢
academic achievement
乜都要catch developmental milestone
但最基本情緒心智教育係冇
老豆老母都唔撚識處理情緒，亦冇諗過要學
跟住夫妻相處又唔撚識
教出嚟啲細路咪剩係識讀書搵錢

係我角度依家既青少年充滿住不切實際既幻想同埋人生目標上缺乏執行既勇氣毅力就係因為over parenting既原因。

你咪亂咁define children development，我係國外長大係甚少見到香港呢種虎媽式教育，同埋我係放養式長大，我只有係遇到自己諗唔通事情既時候先會搵老豆老母討論拎佢地既睇法，甚至聽完我都未必會採納，只係討論既過程入面可以令自己學得更多。

同埋出街上堂真係唔係叫自由，你會唔會對「自由」既定義有落差？

anyway，算啦，香港有自己既玩法，我呢種人唔會明白你地果種「甜蜜的折磨」

吓？佢老婆一開始錯先喎
心情唔好就可以咁？？

巴打好男人
畀我打咗佢

點解你可以忍到個老婆咁離譜？
我返屋企一定叫人幫一幫我睇住個仔女
之後同佢炒獲勁嘅

「會令正常男人產生原始慾望既行為/ 舉止介定為一個正常女人。」

燕瘦環肥唔計，定係你想拎的小眾case出黎講其實男人都鍾意粗魯既女人？

同埋，我想講既野，係以上4種人都有覺得只要被人地提及就係冒犯既臭毛病，唔係同你討論咩叫標準。

開POST的人總會只講自己有利的說話,
邊個錯先就唔好咁快結論住,睇住炒車呀

咁lesbian就唔叫女人？
「女人」呢兩個字明明只係describe有閪嘅人類，點解要強加其他definition落去？

你m底？
平時俾老婆屌屎眼？

喂
無論做乜都唔應該咁樣整爛嘢啦

都係
不過真係離婚要比細路揀跟邊個如果唔係好慘

政治正確撚

「媽媽 點解我唔可以出街嘅」
「媽媽 我想落公園(爆喊 尖叫」
「媽媽 唔好做家務 陪我玩」
「媽媽 唔好去廁所 我驚驚啊」
一邊做家務 收拾完 個細佬又拿到一地lego
終於可以坐吓 玩手機 個細嘅又搶住要話要睇YouTube
仲話爸爸一定會讓俾佢睇喎 屌
之後一邊煮飯 個細仲要圍著自轉
叫佢死返出廚又爆喊
打電話俾老公 佢又話:
我都好攰 好忙架 你係屋企洗吓衫 陪個細玩咋嘛
老公返到屋企仲鬧我點解D Lego係地 踩到佢好痛喎
平時仲好意思發脾氣 所以拾左幾粒lego
陪個細玩同沖涼玩水 就睡覺
個老婆繼續洗碗 仲要哄個細訓覺
聽日又要照顧佢lol
可喜可賀，可喜可賀

要以其人之道 還治其人之身，要從cut家用，化妝品同埋廚房入手

我有個中學同學有情緒病,佢打黎就算講粗口鬧我,我都唔會好似樓主咁回佢啦,一個老公對住一個老婆講"唔好打電話黎搵我出氣"
呢句話要經歷過幾多矛盾同磨擦先講得出口
有幾多故事樓主唔講比你知,你呢D自己當聽故仔啦

除左令你唔開心 佢咁做仲會教壞細路
一陣連你個仔都係咁就大鑊
同埋我覺得佢以有d精神病 少少野就發脾氣
仲要係破壞性
睇路呀ching 遲下會唔會變成傷害你去發洩

呢句嘢我又唔覺得有咁大問題
如果我老公同我咁講，我會反省返係咪我自己搵佢出氣先，點解佢會咁講

預撚左你的戇鳩仔就係為左拗而拗係度拎的小眾case出黎講講講，提撚埋叫你唔好拎出黎拗都要講埋的離題野驚死無人知你閱讀理解零分。

你問我？ 係呀，女同性戀者唔屬於正常女人既definition，就好似基佬咁，佢地只係身體變異左既良性細胞，原本對社會無害既，但係問題就出係佢地依家夾硬要社會將佢地當成正常細胞咁睇齊。我只想講，其實我呢的正常人係唔會得閒理到底係兩塊閪痴埋定係小夫我要進來了，不過你地的同性戀夾硬要我為你地既存在鼓掌話it's a great thing我就只會回應我屌你老母！

同埋，我由頭到尾都講緊ego既問題，你鍾意繼續發掘咩叫女人自己去維基百科定聖經入面睇飽佢係你既事。

巴打係咪冇試過同居就結婚？

PS4大部分game都唔好玩
DS, MHW電腦都有，人中呢D劇情game上YouTube睇就得
爛左完全唔可惜
追下劇追下小說好過啦，仲爽

屌我老母都係呢啲人
你唔滿意搵我發洩我搵邊個
唔好硬碰硬 真委屈又好 作故仔扮慘又好
總之都要行可憐路線 等佢知錯又落到台

比較想知
每次你知佢整爛完野
你咩反應？你好嬲發番佢脾氣定低聲下氣？
我希望你唔係收皮死狗啦 咁只係令佢覺得咁樣係work 你會縮同退讓 佢無感覺到事情既嚴重性 係對你有精精殘害

認真 咁大個成年人
無論幾大壓力幾嬲都唔應該咁樣整爛其他人既野
如果你整爛佢d手袋/首飾 咁佢會點？
我覺得你要同佢傾 叫佢代入下整爛番佢心愛既野
呢個真係人要識尊重人既基本野下嘛？

如果佢真係控制唔到自己 係咪應該要睇精神科？

算啦巴打，我明你講乜
但你呢啲正常做法，喺好多香港人眼中係異類
我有預感我覆嗰個絲打post話聽到老公咁講會反省
佢實會講啲：你講就易，你有細路就唔係咁之類嘅廢話
香港人好鍾意合理化自己啲衰嘢
情商低係其中一樣成日合理化嘅嘢
明明做緊啲傷害身邊人嘅嘢都可以大條道理
唔知你有冇睇過本書叫巨嬰國，根本香港人同支那人一9模一樣

遲下分分鐘有啲傻鳩會話gay先係正常

爛部電腦仲貴
問題唔喺樓主身上

咁係你唔夠硬姐

合理化用長者卡

睇完你編野 我覺得我好克制

連登>>>公海

所以話呢D野係雙向,
你識反省即係未痴,
一個痴左一個未痴就有得救,
兩個都痴左就冇得救,一個畀另外果個迫痴左就真係攬炒局.
PS:我前面話樓主都有問題,佢唔會覆更唔會否認,所以先推斷開POST為左圍爐遮,未必真係想解決個結,睇路唔好炒車啦.

你依啲case要轉介去親子講場

好撚慘，精神逼害，一係就好好傾一次，一係就搵次癲過佢，佢dum你啲野你就dum撚爛哂全屋啲野，打爆啲玻璃枱呀，乜鳩電視dum撚爛哂佢，然後你話你都有壓力，嚇佢一次我諗佢以後都唔敢

我睇完個反應：

離婚。On撚9。發脾氣打爛人啲野叫EQ低，完全冇辯護嘅理由。

佢呢個行為係接受唔到挫折想推哂個責任去你度
同佢講道理係冇意思
我知道好難忍唔拗
但你委屈同時亦係好soft咁將個錯輕輕推返落佢度
（所以同跪低認錯係唔同）
如果佢仲有少少自省能力的話
應該都會出力控制吓自己嘅

岩，整爛ps4就買部ps5
剪爛公仔就重金bid返隻限量版
最好用公數/佢啲錢買
佢一話你洗錢就「你唔用我啲野出氣咪冇事囉」
一定好快改

有細路唔想離婚，理解
但老婆敢一而再再而三用呢招
巴打可能無/唔夠強勢表態？

OT + 俾細路睇 youtube = 激嬲佢
= 佢可以破壞你幾千蚊嘅財物 + 無價嘅 save
如果你有兄弟老婆咁做，你覺得點？

凡事睇比例，而佢咁樣洩憤係唔合比例
佢有原因嬲，但無道理咁精神abuse你
仲要整爛最貴你最珍而重之嘅嘢
呢種蓄意傷害你嘅報復，send相俾你，係病態

巴打，真心戥你辛苦
強烈建議你增加佢精神虐待你嘅成本
你絕對出師有名
唔係話要離婚，但以行動表態你極嬲同灰心
同意本性難移，但起碼要佢有自我抑制嘅決心
無成本無後果，佢無原因無動力收手
無調教唔到嘅女人，只有懦弱嘅男人

或者搵婚姻輔導？真係要搞搞佢
佢會用相同方法精神 abuse d 細路
你有得揀老婆，細路無得揀阿媽

如果你覺得唔夠佢鬥，驚咁做無咗佢，驚佢攬抄
咁當你前世欠咗佢，今世要還要修行啦

樓主走先 好危險

根本唔關大細事
大家姐都可以管住人，霸道，控制慾強

樓主返到屋企未

好離譜下，基本尊重都冇

我覺得你可以試下扮對爛左嘅嘢冇感覺，就算幾痛都好，都唔好俾佢知。咁佢就會覺得呢樣嘢對你唔再work. 佢整爛你啲嘢其實都係想引起你注意。

你越嬲佢就越開心，因為佢覺得你驚啦、怕左佢，汲取教訓等等啦

同埋盡量電話答佢就溫柔啲，唔好cut 佢線，等佢心情好啲。夜返嘅，咪keep 住msg 關心下佢o 唔ok, 陣間洗唔洗買宵夜等等

我未婚，但希望以上意見對你有幫助

一得唔到滿意嘅反應就要整爛人啲嘢發洩/威脅人
係一種病態
尤其當我發現唔只我老母一個係咁嘅時候就更肯定
會迫到我覺得自己就快痴線
我就話搬得走
但你又有小朋友冇得話走就走
佢咁樣對你同你小朋友都好唔健康
長遠計係要帶佢睇吓醫生

睇得好專心之後見到呢句笑咗出嚟

樓主老婆仲未知自己衰喺邊個位
樓主已經OT又俾老婆奪命追魂call搞到好緊張
老婆仲要打爛樓主ps4
簡直火上加油
樓主精神崩潰緊
都係想老婆等自己OT完再講 即使知老婆大壓力
結果最親近嘅人一手拎佢（個精神）推落沿崖

樓主先會有痴線行為出現
當然咁樣話老婆係唔啱
樓主老婆係有d慘
但佢都無企佢老公角度諗過

你先動之以情 = 坦白d同佢講你嘅感受，例如你真係好傷心，咁佢愛你就唔會想再令咁你傷心㗎嘛。你亦要聽佢訴下苦，分擔下佢d壓力，承諾之後會跟番大家協定嘅教育方針做就得啦

再曉之以理 = 同佢講做父母嘅行為同情緒會直接同永遠影響子女日後嘅行為同情緒管理能力㗎，所以你地都要以身作則，做好榜樣。一陣你小朋友學佢咁有情緒管理問題，係咁發脾氣掟爛嘢，你地到時先發現問題就太遲啦

最後，夫妻床頭打交床尾和，你老婆又話你唔夠關注佢，即係你嗰方面未做得夠好囉，呢d嘢你做老公應該自動自覺啦

利申: 上星期我都掟爛左一部 但我之後有幫手整番好，同以後都唔想再掟爛佢d嘢啦

咩小眾case?
我意思就係，「男人」「女人」本來就只係形容生理性別嘅term，根本就冇人有權為呢啲term強加definition，去判定何為正常唔正常嘅男人女人，that's all
同埋唔該唔好覺得我咁講就一定係同性戀者，我係個普通異性戀男性，不過恐怕就唔符合你口中所謂「正常」男人嘅definition喇，而我最撚憎就係你呢啲自以為代表成個社會嘅人，成鳩日指指點點，xxx就一定要yyy，屌你老母，咁如果基佬佔世界人口多數嘅話又係咪可以話鳩異性戀係唔正常呀

咁似共產黨唔用強硬手段唔得

老婆都可以搵嘢消遣
做唔到嘅話思考下點解老公做到自己做唔到
你唔幫自己生活拎主導權，無人會幫你
男人唔會主動反省

我ex都差唔多 不過佢係玩失蹤同情緒勒索尼精神虐待

尼種人唔會改 平時好好地好好架 但係永遠都係自己情緒優先過所有野 包括你感受 有少少炆就對你乜都做得出

傾?心情幾好都好 只要一提起話"有啲野想傾"都會即刻 係瞬時 情緒爆炸屌晒鬼 根本係提都唔提得

我嗰時傻仔以為死忍有一日佢會改 忍到嗰時考final都要自己去睇心理輔導

認真 佢小小野就將自己情緒施加落你嘅痛苦上 你自己諗下佢到底係咪當你係生仔機器+沙包+生財工具 多過當你係一個人 你咁樣忍落去會唔會要忍4,50年

我嗰件好彩自己走左 唔係嘅話我應該係青山覆緊你

而家我會講 做人要對自己好 有返自己基本尊嚴先好諗為人付出 你問下你自己個心 係咪真心覺得佢會改 定係因為你"希望"佢改到 先相信自己反理性嘅"希望"

如果你理性上知道佢唔會改 咁走啦

或者你繼續付出繼續忍 到時時機到佢有能力 或者係你有困難要共患難既時候 佢會帶晒你所有野走

唔好誤會 唔係想話佢憎你想你死 不過尼種人唔會在乎你嘅感受同生死 無論你付出過幾多 佢見到你受苦都只會無動於衷

點都好 希望你順順利利

鬥癲唔夠女人玩㗎

精神上abuse返佢
開撚唒佢啲化妝品呀袋呀出泥

一般而言對男人採取有罪假定，係唔公道
亦係港女可悲可憐之處

而且，件事完全無公共性又無起底
炒車會有咩後果？點解要驚？

我都支持你嘅說話

呢張真係忍唔到笑

老婆本身性格都係咁？
定結婚生小朋友後先出現/惡化咗？
搵專業人士傾下好喎，社工（ngo 唔駛錢）、心理學家（貴）

擔心遲吓會對小朋友有影響

我部ps4如果變到咁
我一定屌撚死佢

朋友關係同夫婦關係係incomparable
呢點 elaborate 都嘥9氣

好好笑
呢句話要經歷過幾多矛盾同磨擦先講得出口
按字面意思推理
就係個老婆成日打電話搵老公出氣囉

你老婆會唔會有小小情緒病？
真心問

哲學問題
我自己就覺得
「正常」嘅定義就係社會上超過50%人認同就=正常
當基佬佔咗50%up 佢哋成為多數人 自然變咗做正常人

當然喺宜家時間點睇，當世界人口有50%/up係基佬嘅時候，個世界、社會已經徹底扭曲

而喺世界人口50%up都係基佬個時間點度睇，無疑異性戀成為少眾而變為非正常人

我哋正常智商對於弱智嘅嚟講都係少數嘅天才 而弱智嘅先係正常人

睇你企喺邊個角度、時間點同點定義「正常」兩個字

利申 gay同les 都唔介意，唔好搞到我就得

希望巴打唔會有一日忍唔住錯手...
然後上嚟開post問點樣處理遺體

揾d專業人士，一齊坐低傾下啦

租個工廈/迷你倉

外國都有babysitter

外國人會請保姆睇住

情緒勒索+精神虐待
你試下有意無意俾佢覺得你都有好多負面情緒
例如扮飲醉酒 大喊 講自己好辛苦 好想死 之類
等佢知佢做既野對你幾大影響

人哋呻下湊仔大壓力都要聽埋啲晦氣說話
鬼唔知全世界都suffer咩，全世界都慘所以我唔可以慘？擔心呢樣嘢係冇得阻止，叫人諗少啲野根本多鳩餘，鬼唔想放鬆晒乜都唔諗咩，你咁講同叫失眠人士早啲瞓有咩分別？

教仔係要放手，但佢細路得兩歲，實際上係冇可能放養教育理念呢啲嘢都要視乎實際情況

小朋友都有分唔同階段，有唔同嘅需求，兩歲好需要家長認同和安全感，係直頭時刻都想人關注，理少陣都會情緒低落甚至失控。唔講心理需求，都有生理需求。兩歲細路每日最少要有三個鐘嘅體能活動，冇街出嘅細路會好煩躁，全家屈係幾百呎真係好撚慘，照顧個放唔到電嘅小朋友真係好壓抑，多嘢諗多嘢擔心都好正常

憑段文字就質疑人嘅教育方法，咁就話人虎媽會唔會太武斷。有啲嘢係要親身體會過先明，真係湊過仔先知，唔係話講馬要跑得快過隻馬，但起碼要對照顧兒童有了解掛。你啲成長經歷唔係唔可取，但都要睇下人哋嘅情況架，幾句就否定晒人地嘅努力，屌你真係唔識架喎

你條女都好有問題喎

媽媽媽媽
個經歷好真實
有啲細路仲會咬老母cls

有時會寧願自己個細路係內向毒撚
唔嘈唔叫

人地baby sitter唔係香港啲工人咁24/7
通常頂多接放學，或者weekend佢地有plan先叫嚟睇幾個鐘

我係絲
我以前都係咁，直至舊年先諗通，以前唔覺得自己有問題
同前男友一齊6-7年，後期個兩三年都係咁
雖然冇咁恐怖
但我記得我係精神上都令我嘅前男友好唔開心
我個陣有抑鬱，但其實諗番起都係自己唔願意去改嘅藉口
但佢都堅持等咗我好多年，十幾歲個男仔堅持咁多年算係咁，但我都冇改到
最後分手個陣佢話哩幾年好唔開心，個一刻喔先realize到自己根本冇努力去改過，但相反我一直唔鍾意佢嘅缺點佢都有努力改

不過其實真係不分男女，我有個朋友嘅男朋友都係咁
個問題嘅根本就係其實你另一半根本未足夠嘅決心去改變（或者根本無心改變）
雖然唔知道點解你一開始拍拖個陣完全冇發現到而照結婚
但睇你已經有小朋友咁其實難搞好多
一係就真係搵一次平靜咁去傾，同佢講你所有個唔開心
不過如果佢係咁樣好多年嘅話真係睇你毅力

費時係咁自爆 不過見到你個故事真係諗番起以前嘅自己
好撚後悔冇早d諗通
忍唔住講兩句

孟德拉都講過，「其實自己一個最開心，使撚你講。」真

雖然治標唔治本，但又好似work 喎
但樓豬咁易俾老婆恰既性格，佢老婆一句唔得，唔准再買，已經收樓豬皮啦

Btw, 樓豬老婆啲性格咁唔成熟，點捱落去，當初點解唔諗清楚就結婚生小朋友

既然揪小朋友咁辛苦咁大壓力，咁請工人出嚟返工囉

On9, 你老婆好幼稚

樓主好忍得
我見到咁多人覆叫樓主離婚我都覺得唔意外

不過婚姻始終係兩個人嘅事
每個人性格唔同，相處方式都可以好唔同
建議樓主都唔好聽晒

樓主老婆嘅表達方式好仆街好自私
可能佢係真係好大壓力，但代表佢做嘅嘢係啱
佢有啲咩問題頂唔順可以拎出黎傾
但呢啲精神暴力其實都係唔應該容忍，越早講出個問題越好，聽你口吻佢都唔係第一次咁做，快啲同佢攤牌啦！

佢嘅行為係好有問題
似縱壞左、唔識得尊重人
你嘗試吓同佢認真講出你感受
兩人溝通最重要
睇吓佢知唔知衰啦
咩方式都好最重要令佢改（前提係你唔想同佢離婚）

呢啲心態好撚痴線，係control freak + 報復性。
個人感覺佢潛藏在內既心地唔係幾好 難得清你仲咁好脾氣包容佢。
當然家家有本難唸的經，如果真係想處理既，一係試下搵日放低仔女搵人幫手湊，你地兩公婆出去拍下拖，等佢心情靚啲既時候你認真同佢傾下計話佢知你唔中意咁？
再唔係就用硬既，係佢整爛你野之後認認真真發一次爛咋，告誡佢唔好再用呢個方式發脾氣，因為你都有情緒，你都會嬲，你都會唔中意，咪撚再整爛我啲野！可能佢會比你震懾到，突然醒起原來你都係一個人，原來佢係需要顧及你感受既。

利申: 絲

會唔會有產後抑鬱

其實溝通講道理應該無咩用
樓主老婆去到個個位係要發洩 某程度上已經失控 可能佢自己都唔想咁 嫌棄/衰口講句就係佢唔識面對自己情緒 再仆街d就佢eq低 當然亦唔排除已經患上情緒病 （但有部分精神病既人會話自己無問題，依個又係另一個難題）

不過唔識處理情緒唔罕見 重點係唔好逃避問題 唔係既話今日扔你部ps4 他日就直接扔小朋友落街

去學識點樣面對自己情緒 再學識要點處理佢依家坊間都有好多教媽媽點樣應對小朋友/湊小朋友既班 或者直接搵專業人士幫都係一個辦法

睇黎你D細路都仲細
無可能咁快改變到
但時間愈長愈易妥協 只係到時你都未必會鍾意打機

屋企有個癲婆家姐都好似你老婆咁
佢哋就係想用呢啲手段威脅你等你聽話

一係你就剪翻爛佢啲衫褲鞋袋癲過佢
一係就扮I don’t give a fuck，等佢覺得威脅唔到你就唔會再發癲

扮識過件，其實同fd出去玩
番屋企只對小朋友好，冷漠佢
有兩個結果：
1.佢低聲下氣求和
2.離婚

振夫鋼啦要

小心係抑鬱

可能大家都有

睇醫生

同埋搵人幫佢湊下 佢都要放下假

上次剪漫畫
今次掉PS4
下次可能剪你....
甚至掉個仔....
唔想後悔的話
同佢睇精神科啦
情緒病有得醫
認真小心睇住佢

塞車遲返都要發癲？塞車又唔係你想嘅
咁都發脾氣，似精神有啲問題，崩潰邊緣咁
認真一係同老婆睇醫生，一係離婚算
成世流流長點頂？
而家整爛你部機，第日斬你都仲得

哦.因為我無講前因後果 一般都係我衰佐先會咁
咁我覺得公平既
我老母的確講過我老婆性格暴躁.但唔係因為閪鑲金既
依個世界又無人十完十美 我老婆除佐容易暴躁之外其他都無咩問題
我自己又唔係190CM高30CM長 或者又唔係李嘉誠個仔
遷就到咪一齊囉 錢財身外物 裝備手辦可以再買

完全無尊重過你
一係出手打你既女唔要得
二係損人不利己既女唔要得

痴撚線，你老婆好有問題

女人係咁架啦
我老母四張野果陣都係差唔多咁
我成績考得差.我老豆幫口.兩個一齊屌仲丟野
我估唔到我回覆收到咁多負評

係連登仔A0多定點? 我唔係話幫住港女 但女人失控真係多架WO
唔通各位真係要搵到一個完全無脾氣既女人先考慮拍拖或者結婚?咁一世都可能搵唔到

真係要利伸番 首先佢咁做一般都係我衰佐大事

唔好放佢出嚟

咁都忍得，一係傾下要求互相尊重
一係就忍唔到40年日日比人屌
返到屋企就搵下有冇野爛
40歲見到個後生溫柔美女就會移情別戀
最後頭家散 小朋友童年陰影 憎你一世
你諗你啦

邏輯謬誤
多數=正常 少數=唔正常？
依樣野根本唔可以二元對立嚟討論
主流論述都可以係錯嘅時代點會仲有咁嘅邏輯，完全唔係自由嘅思維

非基，一樣覺得同性戀無所謂，但唔會覺得佢地係「唔正常」囉

唉 無你咁嚴重 不過都好明白

睇完你篇野後我覺得都係同我啲figure結婚算
或者結婚但係唔生仔

Anyway 你老婆生仔前係咪都咁暴躁？
係就無救 唔係好大機會係產後抑鬱+19武肺

響到都分享一下
老母產後抑鬱+全職媽媽成四五年 雖則話有個工人姐姐幫手但老豆唔似你咁顧家 搞到一個出晒名好脾氣既人變成火柴人咁一點就著
係呢幾年啲細路都大過左先叫好啲
希望各位爸爸或者未來既爸爸知道 而家既全職媽媽如果無工人真係好辛苦架 又要都買餸煮飯洗邋遢 又要處理細路學校個堆永遠簽唔完既通告
試過老母入廠一星期個時我學校咁啱放假 咁包晒家務兼處理細路妹既野 屌真係做到喊 買完餸煮埋飯已經冇曬電 仲要去照顧堆百厭精

如果各位連登仔他朝做老豆望住你老婆做全職媽媽好爽咁 建議你試半個月 包你覺得老細塊死人臉識發光

mon hun有得save edit

keep起啲相
開個file記低佢邊日做過啲咩
小朋友方面就搵專家教你點安排學習同教養
除非你唔打算要撫養權
集齊一套就搵律師搞分居
做好晒啲文件先搵佢坐低三口六面傾清楚
一係迫佢改一係離婚
有幾難吖
係你做定唔做嘅啫

咁天真都有，轉頭唔知俾邊個media轉載你呢個post就係fb瘋傳啦

振夫綱

日日屌佢個閪

根本句嘢男人女人都啱用
多個女字啲女權撚就上晒電

其實佢係咪產後抑鬱？不如你真係帶佢睇下精神科

教仔都算
放工返黎仲要教埋老婆?
男人唔係人呀?

放心 啲data唔會有事

睇黎你要搵婚姻輔導幫下手
佢整爛你啲野比說話你聽係發脾氣,
但你二個肯定仲有感情
未至於去到分開咁嚴重
我都明呢啲野好難用一般對話可以解決
二公婆既野, 床頭打交床尾和, 仲有小朋友, 好難話行就可以行左去

不如試下貼地少少？

Babysitter呢啲唔講
淨係講下生活空間大小上既分別都諗到壓力舒解既方式唔會一樣啦ching。外國住間house，間屋大，有前後園比啲細路自己跑黎跑去放下電，唔使一家幾口屈係間幾百尺既屋你眼望我眼，依種空間感既自由已經冇得比。就算而加某啲地方lockdown都可以去後園晒下太陽做下戶外活動，對大人同細路既影響都可以盡量減低。你係香港會唔會可以係屋企野餐，或者開個膠水池游水？浴缸都未必有啦。
再講，人地地方大之餘，生活指數，經濟上既壓力又相對比香港低，生幾個小朋友都可以應付到，啲小朋友可以一齊玩自己have fun，變相係可以減輕ftm日日一對一既無形壓力。香港地，生多個都要計過度過呀。
仲有，如果你話weekend湊一日既你係講緊working mum？香港工時全世界最長，日日返工加埋有時要OT已經攰過隻狗，working mum唔係機械人，佢地係有感受既。Weekend自己湊返小朋友係天公地道，但係感受係冇對錯，佢就算覺得係攞佢命都冇對錯。

咁當然，你可以講唔生咪乜事都冇囉。冇錯呀，但係就算唔生都可以試下唔好咁離地去judge有小朋友既香港人點點點，至少唔好拎黎同外國比較吖。

利申：住過外國homestay，親身感受過人地既家庭生活模式

爛下體

weekend湊一日其實先死
父母唔係好清楚仔女脾氣點同鍾意啲咩
個仔女又心諗點解唔係工人姐姐而係呢兩個三唔識七既湊我
細個嗰時就會喊著叫要姐姐 大個嗰時就唔撚理兩老 心諗我同電腦玩仲好做咩要同你出街中暑
利申老母湊大但身邊好撚多呢啲cases

硬碰硬即係wea爛塊面
更加返唔到轉頭

同呢類人講嘢使乜咁認真
mentality就係得咁多
點講佢都唔會明
講道理只會發爛渣起勢屌

爸爸媽媽既相處同行為，小朋係睇在眼內
而且佢地好敏感
大人既情緒轉換佢地係好清楚

離婚
問定律師 點分身家
係咁簡單

女人就係痴線

屌爛番張床

條友真痴線唔係扮希望佢呢世人都唔好流一滴眼淚、有咩事都唔好問老婆借一蚊 因為咁樣做好唔男人如果咁做就唔好視佢為正常男人 做男人就應該要似翻個男人

一齊去見心理醫生或者精神科醫生？
唔係話佢有病而係大家都唔想頭家散

當然唔洗我批准，不過而你嘅言辭已經睇得出你自己做唔到你對伴侶嘅要求。

痴撚線女人

邏輯又有問題，行為又有問題
唔離婚都最少要佢去睇精神科

講得啱，追咗你同佢對答嘅post，想同你講聲辛苦晒你。

佢唔只係性別歧視，佢簡直係 “我講就係啱”嘅人，全世界得佢把尺係啱。

welcome to lihkg
父權/恐同/仇女/偏激集一身嘅論壇

恐怖平衡
唔係話要惡晒，但係唔好諗住做野冇後果囉

咁連登咩人都有嘅

痴撚線 點忍呀大佬
如果未結婚一定飛柒左佢 完全接受唔到

結左婚就 搵日好好地同老婆傾下 呢個問題好嚴重

佢就話發脾氣係因為我平時俾電話佢睇YouTube睇得多（我正常俾小朋友睇，夜晚最多30分鐘咁上下），搞到佢脾氣好差

佢咁講
咁你咪直情唔好理啲細路仔

同埋發脾氣就整爛人哋啲嘢
呢啲WhatsApp對話圖你可以保留返
離婚打官司一定係佢有問題

同埋呢啲真係精神病
建議帶佢睇醫生

係 都好多人插條痴線佬
本身想覆佢
睇睇下覺得佢真青山
費事嘈

其實大家要正面解決...
唔係只會藴讓下一個計時炸彈
怕到時影響你倆之餘亦影響埋個小朋友！
試下找專業人士幫忙
大家都有壓力，明白既
加油💪🏻花打、共勉！

呢層當然
但成個forum嘅主流意識形態就係咁
一同性有關嘅討論就會有呢類人嘅出現

同細路仔一樣 係你縱容出來
因為佢辛苦所以忍等於因為細路仔細個所以咩都唔係佢錯
我唔知佢去到咩stage
你唔硬起上黎佢一定會變本加厲
因為so far 佢每一次都Win

我係第一個覆佢嘅人，我指出佢一開始個回覆有問題嘅時候已經覺得佢個人有問題，點知佢仲可以一直曝露自己有幾癲，一個comment癲過一個

講唔撚到呢啲性格問題。

咪再縱容佢

係，雖然有時候會見到清泉巴打開聲屌呢類人，但係連登上大多數人都係性別歧視當傳統。癲起上都好唔話得

連登的確係乜人都有
但父權仇女又真係主流意識形態

不過果位人兄又真係太偏激
見到佢話 對住自我中心既人 要叉住佢條頸問佢邊隻字唔撚明果下已經知佢痴9線
要咁樣強套自己既價值觀落人地度
接受唔到其他聲音
連了解對方睇法同討論都唔想
真係唔知邊個先係以自己世界為中心

佢好似真係唔知，佢先係佢口中講自我中心嘅人。
可能要其他人叉住佢條頸問佢邊隻字唔撚明先會知。

日本全職媽媽
對比
香港全職媽媽

文化問題 定 教養問題 定 特定女人本身有問題

港女十個九個都係，佢哋叫依啲做公主病。

成因：facebook, ig無限攀比。

離婚啦
做返個男人

好明白一個家庭對成長影響深遠
家庭唔係有爸爸有媽媽就得
小朋友都會感受到
大家坐低一齊傾下
唔得就要離㗎啦

之前好似睇咗一張相
佢老婆搵個老公
佢話我成日發脾氣公主病
你會唔會嬲我？

跟住佢老公就話
公主發脾氣就叫公主病
你呢啲叫臭雞發癲綜合症

想講嘅係，冇咁嘅條件
大家開開心心生活咪算啦
做乜嘢要搞到自己高人一等
啲女人真係以為女人大晒
我諗樓主如果同嗰條女離婚
嗰條女仲慘

但日本人妻出軌機率都高過香港人妻好多

文化問題 定 教養問題 定 特定女人本身有問題

咁又唔駛離婚住
我覺得巴打你同佢好好講下先
唔得嘅話你要發返佢脾氣
出去搵地方住返三個月嚇下佢
（記得搬走啲嘢）

出軌機率最高係台灣？
我覺得呢啲都係睇人嘅啫

不過日本人文化係比較注重家庭

樓主
如果自己溝通完就解決到
咁一開始就唔會有呢啲問題出現
唔係話其他巴打建議無用
但呢啲都係阿媽係女人嘅方法

你老婆明顯有情緒壓力唔識解決
先會用呢種方法去seek attention
情況等同小朋友一樣
不過對象變咗成人 難搞好多
再加上可能有啲位你撻著咗佢而不自知
我地都幫唔到你好多
真係要做就應該去揾therapist/社工
但目的係你要學識點引導佢疏通情緒壓力
唔係放哂手畀人處理
先可以再有下一步

我覺得如果無體會過切膚之痛既話 佢一日只會打爛野黎發洩 同埋又唔洗佢比錢買返 樓主咪好唔著數

就咁聽樓主講 個老公已經好唔話得啦
我岩先叫我老公幫下手分擔下 我話我做晒98%既家務
我老公仲話：咁又點？
心都灰埋 屌

我係絲 屋企有好多lego，比我阿媽郁過唔見parts都嬲到震
何況樓主比老婆直情dump爛部機，eq真係好
不過佢可能有抑鬱症，好似我阿媽咁，見我鐘意嘅野就特登破壞，自己唔開心，就唔想見到人地開心
不如再溝通下關心佢有咩需要，會唔會係想吸引你注意。如果再係咁，真係要睇醫生

出去叫下雞減下壓啦
老婆又係你揀
仔都生埋

你成日打機先出事?

台灣真係唔清楚

不過注重家庭果下我覺得香港有過之而無不及
係大家注重既方式唔一樣
香港d怪獸家長多到嚇死人
日本感覺上父母會比多d自由仔女
睇佢地中學生咁多都咁早拍拖扑野就知

唔開心大撚哂咩
得你有情緒人地唔可以有？
全世界就哂你？
垃圾港女

即係將一件已經錯嘅事
夾硬要將樓主成為呢件事嘅責任

個細路仔發脾氣就關樓主事？
呢件事本來就已經錯

你有脾氣我有脾氣
我又冇做啲咩傷害你嘅嘢
同時你已經傷害緊我
仲要我去氹你？

大家俾大家空間冷靜下唔得？

破壞人哋擁有嘅財富或者自己鍾意嘅嘢？
咁樣係佢太自私
個問題根本就出於係佢老婆身上

其次先到溝通
而呢一樣嘢亦都係雙方嘅責任

我哋打機啲口味幾似
仁王2 DLC刷修羅中

樓主我建議你洗幾百蚊租個迷你倉擺住啲野先，遊戲機就唯有少啲玩，不過都係單方面逃避，夫妻相處始終係先要互相尊重，嘗試下溝通下就最好

否則長痛不如短痛

唔好俾你老婆睇咁多YouTube,一日唔好過30分鐘, 睇到啲脾氣差晒

rip ps4

可能近排度度都冇得去，屈住喺屋企所以佢有啲抑鬱
話晒湊小朋友真係人都癲

定係樓豬成日收工番去都掛住打機睇漫畫
冇幫手湊小朋友所以佢見你語氣差就嬲、整爛你寶貝野黎泄憤

閹左自己算啦
反正你都鵪鶉冇撚用㗎啦

日本d老豆老母係仔女上小學前都唔太理，但過左就幾多怪獸家長
有朋友係日本幼稚園做，面試個陣個仔周圍大叫都唔理
仔女有病照掟佢返學，結果傳染埋比其他小朋友，就係因為家長唔想係屋企照顧小朋友
聽埋聽埋完全顛覆我對日本家長本來嘅印象
仲有日本成日發生虐兒 餓死仔女嘅事，多到你唔信
前2星期先有個阿媽為左見男朋友 dump低個3歲女係屋企一星期唔理，最後個女餓死左
不過日本做阿媽係辛苦d，又冇工人又冇4大長老幫手

哇 聽到都想打人
絲打都要返工？
就算唔幫手，講聲多謝 辛苦哂都好呀

男人可以撳掟爛搖控制？

講真呢個係好撚嚴重
戴你離婚咁滯

樓主係咪冇同小朋友同老婆一齊互動交流（一齊睇故事 傾計 玩遊戲等等）

淨係家務係唔夠架

佢打得比你叫你快啲返可能係擔心你 同埋細個既小朋友 太耐見唔到爸爸/媽媽真係好扭計好煩

佢一個人全職湊仔真係打機既時間都冇，所以佢妒忌要掉你個ps4 睇youtube 唔好係好多媽媽都覺得會壞眼唔啱咁細個小朋友

呢個歲數你都係多啲係屋企幫你老婆湊仔啦 比你掉轉24/7 咁湊真係好攰

你唔制止佢呢啲行為, 佢遲早搵刀斬你

成日講溝通 溝通到就唔使咁

終於有一層唔係a0𡃁仔教人如何維繫家庭生活

全職家庭主婦唔輕鬆得過一份工，最近仲要24小時對住個b 公司最近迫樓主清大假未？咪換幾日樓主幫佢湊全日囉。女人心態就係：知我平時湊仔辛苦啦咩？知我有幾好啦咩？個八婆心理就會平衡返

佢平時都有講下多謝既 但岩岩鬧完交 佢又特登激9我
我要返工 雖然呢排work from home
但成日都奉旨咁 真係有d心酸姐

所以我唔結婚

及早去睇婚姻輔導 理解大家行為背後既原因
小朋友經歷父母離異好慘的

係咪精神病或情緒病? 搵專業人士睇睇

樓主老左就會俾人推落山

樓主平時係咪冇乜威嚴？

唉 巴打一齊捱 ！ 盡自己責任能力就夠

我比較擔心係佢第日拎小朋友人身安全威脅你

我老婆脾氣都好大，郁啲就粗口問口，當我喺殺父仇人，成日吵架。

所有嘢都要跟佢個規則做，否則又發顛。

利申：佢睇緊心理醫生。

你老婆都痴撚線
個小朋友學佢咁要脅同整爛人d野，亂發脾氣真係唔得掂

我自己本身老母都臭脾氣
由細學左佢，到依家已經改唔到
趁小朋友仲細真係要正視

btw你唔開佢波已經係好忍得
要繼續和平處理
小朋友係家嘈屋閉環境下成長好淒涼
唔多唔少會有d情緒問題

你對眼

你諗下你唔係要忍受多幾多次，係一世.

離婚la, 人生苦短,點解m4v 咁辛苦自己

結婚都算，有乜事你兩個人受
做乜要生仔？

婚姻問題一律建議離婚

黃子華：財散人安樂

男人果然揀返同老母差唔多嘅女人

又係自己都未管理好就生仔，好心唔好害人

你老婆咁撚戇鳩都仲生小朋友

見你都緊張芒亨個save，會唔會有唔同事佢覺得你唔夠愛佢同屋企？又或者佢每次呢種發洩行為會引黎你嘅注意/關心所以佢覺得呢種懲罰式work

多啲溝通講下雙方需要啦，如果唔得都可以搵社工幫下手，有其他人喺第三身角度睇曬成個家庭都會令自己發現多好多野

認真同佢溝通下，
如果唔係你個仔學晒呢啲嘢第時死梗

你做開下把位？

d save 係 cloud 度
last of us part 2....

請工人 叫番老婆出黎做野

點解唔係打電話搵老公訴苦 而要搵佢出氣 成件事唔同晒
仲有喺公司邊會聽私人電話㗎
你估好想OT咩
有乜嘢等樓主返屋企先講啦 你有幾耐冇返工呀

我驚夜媽媽樓主訓訓下教紮醒發現碌鳩都爛鳩埋

比你老婆見到你開post講佢一定又話你周圍唱鳩佢
跟住又影張唔知爛左乜既相比你

個小朋友日日睇到個呀媽咁發脾氣，啲脾氣好難唔差

擺到明佢唔like 你打機玩具喇

返到去就打機個d人黎

整爛你野 係比signal 你 叫你比多d時間係呢個家度

你做唔到 忍唔到就要分開

一係坐底傾下， 講唔出咪whatsapp喔

細路比佢睇機 本身就係分散佢氣中力

你唔ot時間 有無坐底教下個細路 ，做下功課

唔係外部因素 好快被派帽 ， 再嚴重既事都會發生

都似，但叫佢睇精神科，聽日應該出命案

爆碎重落下

你老婆壓力同精精真係有啲大喎。。。
可唔可以同佢傾下呀？買啲發洩公仔俾佢？
唔搞搞佢佢遲啲拆埋屋

你老婆有冇當住你面掟野先林生

叫樓主教個小朋友用阿媽枝唇膏畫公仔 睇下佢點拆

搵婚姻輔導，唔得就分
其實咁落去小朋友都會學晒

睇人 有啲人持久力強(扮野)

你睇下抗爭大台bk嗰班jm先啦，個撚個都話湊細路係世上最撚大壓力，d媽咪睇得多真係會食曬d負能量

打從心底關心佢需要
話比佢知你感受
讓佢知道你看見大家用緊呢種相處方式係愈行愈唔健康
佢有需要你有需要
放過大家 唔好互相折磨
先能走得更遠

祝巴打一家安康

樓主RIP

垃圾港女
三十幾歲行為同3歲冇分別

躁鬱症？

Head

小朋友去婆婆嫲嫲屋企玩半日
之後 屌撚到佢上天花板啦
On9
唔屌到佢喊唔收手呀
佢啲化妝品 掟爛佢
結左婚 洗咩化妝
想勾佬呀？

一字記之曰：溝通
你唔溝通下點解決問題姐
就算你每次俾人拆完屋上黎抒發完都係無解決到問題

如果你講到佢持家有道，湊小朋友100分。但同你相處先咁反差，不如檢討下相處上嘅問題啦！
平時你哋點溝通無人知，不過係依件事上明顯佢打俾你想呻下一個人對住小朋友好攰好辛苦，其實hea答佢同情佢兩句就應該無事，點知你成盤冷水淋落去，仲cut線。
女人同你呻都係想扮演弱者，同對你信任。

2個字喎

咁嘅脾氣點教仔

你試下唔出聲、佢癲你走唔回應

我老母都係咁

巴打好好同老婆傾下
再咁落你同你仔女都辛苦

樓主快手pin個message話謝絕轉載啦

巴打一定係好好先生
不過老婆真係有產後抑鬱症
試下陪佢多d, 或者得閒帶佢出去行下

讚

唉

綁撚住佢睇一次魔法少女小圓先啦

唔知點解覺得你好悲哀

樓主話OT番屋企呀
你係咪閱讀理解Fail呀？
番學校再讀過啦
你又知佢老婆無訴苦?你係樓主呀？定你係樓主老婆呀？

巴打我諗你都係唔好聽樓上啲人話咁振夫綱
字裏行間聽落 你老婆似係啲性格好強嘅人
你開佢片 佢即刻同你離婚都似

我諗佢咁做應該唔係因為嗰下你語氣重咗
嗰個只係導火線
平時應該有好多大大小小嘅野佢忍左你好耐
又要保持賢妻良母嘅形象 唔會次次都即刻同你講 忍下忍下到壓力爆煲嗰下就一次過爆出黎

大家都唔容易
最好坐低慢慢tum下佢講下一路以嚟有咩唔開心
女人好古惑㗎 你唔問佢佢唔會自己講 然之後又係你錯㗎啦

利申未婚9up

咁你咁撚廢就唔好開Po啦
你都預左硬食 開po托柒咩

起來，不願做奴隸的人民

那裡有壓迫，那裡就有反抗

老老實實 佢似有精神病
你好自為之

好彩佢唔係出黎做野

我果個又唔會整爛野
係成鳩日少少野就閪面嬲鳩十日八日仲要我估下嬲乜咁姐
問極都唔講問撚到自己都燥，跟手嘈多兩嘈佢又嗌離婚
利申已離婚

巴打你屌錯閪，呢啲自己唔小心無辦法

巴打好好脾氣

千祈唔好表現出你最重視就係個小朋友
我驚佢遲啲會虐待小朋友嚟出氣

好老公

夾硬屈

係你老婆問題啫
同男友同居年半，佢大大話話都激到我喊咗4、5次
喊完咪講番個問題係邊
嬲唔係可以隨便整爛你野嘅藉口囉
一段健康嘅關係最緊要互相尊重先長久
一日唔講清楚受委屈嘅都係你

一定要傾，唔係愈積愈深。

好明顯你地唔會明樓主老婆諗法囉

你老婆痴撚線架
PS4都整爛

好心好好管下佢啦

香港地做男人真係冇尊嚴
屌你老美返工俾人鬧，屋企父母鬧，屋企仲要俾老婆鬧

有小朋友都咁多時間打機
我覺得都睇唔順眼好耐

認同
你話平時淨係拗烚下都無問題
玩到打爛嘢嚟報復/ 威脅仲點相處落去
仲要已經做咗人老母唔係18 22

巴打，同老婆join下D心理course，或者婚姻咨詢
長期咁落去，細路心理都可能有影響

認真答你，佢似有少少似燥狂，要去睇下心理醫生

剪佢最心愛既衫同袋 俾佢感受下 同佢講再有下次就剪晒佢

係咪有精神病！

仆街了 上左熱門
樓主今晚唔知仲返唔返到屋企....

PS4用雲端save + 用usb backup啦

佢一日無內疚感, 一日唔會改

聽到都覺得辛苦，我好唔鍾意人哋攪我啲嘢，如果你老婆唔係有精神病，成日咁嘅話真係好難忍可唔可以傾吓？會唔會佢情緒方面唔係控制到要睇吓醫生？定佢一直都係咁？

買個夾萬 鎖起重要野
擺啲價既珍藏預左係俾佢爆既 爛咗個時記得扮好唔開心

最搞笑係條友覺得我唔係女權撚就係gay，但偏偏我兩樣都唔係
作為一個直男，坦白講女唔女權我唔太關心，但我最concern嘅係佢呢種思想對社會上面男人嘅迫害其實仲大過女人

唔知你老婆本身係咪咁，
行為上啱唔啱嚟講冇討論空間啦，
心理上想講係過去大半年細路停課，
如果係Full time mother，
日日由朝對到晚真係好難唔癡線。

若果佢本身個「底」唔係咁，
嘗試多啲了解佢係咪有咩需要，
例如駛唔駛搵人幫手湊仔幫輕吓，
等佢有空間抖下氣之類。

如果不嬲性格都咁閪，sorry畀唔到咩意見你。

壓力大又唔講
下下借個細路過橋
搵個輔導員傾下
唔係下次唔知搞咩仲煩

去廠廈3k租個天地

小朋友發脾氣你就要發脾氣? 連自己嘅情緒都控制唔到點管小朋友 唔好生啦
完全係零problem solving skills
你可以manipulate個小朋友去做你想佢做嘅嘢 識得用打爛ps4作威脅 唔識用睇youtube要小朋友妥協

呢種女人擺明唔理你感受啦⋯⋯咁同極端政權有咩分別？一句：你唔順我意就睇住你個仔啊，我掉佢落街架！《—樓主到時一樣無解！
對付呢啲情況有兩種極端方法：

1.樓主扮到打擊好大，心情極底落啊，訓訓下坐係床邊喊啊，得閒拎啲game碟出黎發呆自然自語之類！如果佢係在乎你嘅，無論佢知唔知你係扮野都會感受到hunt到你，正常會後悔同安慰番你。如果唔正常就離婚啦，我唔想到時你半夜比人剪賓周⋯

2.如果你做唔到1嗰個，就要同佢攬炒！你拎住你部ps4跟住講咁鐘意整爛佢我就掉爛佢！跟佢拎住部ps4對準啲電視啊、手機充電器啊、電腦啊係咁車落去！車到最後一下記住要大叫發洩！一齊番去原始時代！咁無論佢愛唔愛你應得都唔會再有下一次了。但你有小朋友應該做唔到呢樣，你都係去扮慘啦！

佢咁癲法,你都有份寵出黎
一日唔好好解決,只會愈黎愈放肆
遲早拎個(傷害)細路威脅你

btw,癲婆,早走早著

其實係要個男人好愛個老婆先可以繼續走落去。

部PS4係無辜架

Save一定上cloud
黎lihkg個小隊再黎過啦

靚女就係
唔靚嘅RIP

蝗語

與其俾 e-devices 細路玩，不如你親自陪佢玩 30 分鐘。

呢個Post引晒成班老婆奴/女奴出晒嚟

我意思係
佢既然結得婚 可能佢其實本性不壞
只係婚後一時壓力大先變成咁

你係咪樓豬老婆呀癲婆嘅諗法緊係唔會明啦
最基本嘅尊重同以身作則都無
大佬呀你唔係拍緊拖呀，你結撚咗婚架
你老公同細路都要對一世
仲想點就點要人氹就氹？全世界圍撚住你轉？

唔好離婚啊
唔好放佢出嚟害人

認真表達咗自己感受先，再聽吓佢講，之後情況冇改善嘅真係要爆返佢一鑊佢先知驚

咁既老婆你都忍到，你真係屎都食得

返到
不過應該出唔返嚟

兒登真係兒登
好心幫樓主分析下
離婚啦不如 放過大家囉

有d 精神有問題wo 清

我明白
有個屋企人又係咁痴線
發脾氣會整爛屋企D野黎要脅
屌你要錢買嫁D野,條撚樣知你心痛就用呢D方法去搞鳩你
真係仆街,離婚啦

認同
"唔好打電話嚟搵我出氣"呢啲説話真係唔講得
只會令到情況更加衰
不過未湊過小朋友真係唔會明
日日對著真係會痴線

女人要黎錫架

精神虐待都係一種家暴

精神病徵黎
巴打注意下

離婚

唔離婚, 你瞓瞓下比佢剪丁, 你到時就喊都無謂

巴打, 係咪疫情之後先係咁?
佢全職主婦?
有冇間中同佢出去行下? 如果困左係間屋入面好耐, 好易會有抑鬱.
你可以試下夜晚同佢落樓,陪佢行幾個圈, 等佢覺得唔係困死係間屋到.

不過佢掉爛你d野, 就真係要同佢傾下, 唔好用破壞黎發洩情緒. 佢控制唔到, 就氹佢去睇心理輔導

你老婆想買PS5俾你

而家啲新聞咁撚無聊
分分鐘過兩日見報添呀

你老婆養小朋友咁辛苦，
你有咁多時間打機？
你有同佢一齊丞擔養小朋友既責任咩？

你無改錯名

樓主有冇高達模型？

得一個細路？佢已經日日係屋企全職湊仔，唔明點解都做唔哂d 家務要你放左工返黎仲要幫手做家務，你屋企二千呎？點都好最憎人搞自己d 野，仲要係save 呢d 花咁多時間心血既野，要發洩咪講粗口鬧囉，好仆街佢咁樣一定係唔岩，不過唔知你平時點對你老婆啦，自問衰開就一樣抵死

利申：絲

做男人慘過食屎

你唔教識佢規矩
咪盞日日煩......

樓主煩到要開post 添啦

未必係性格問題，可能係精神健康出事嘅徵狀。
同你老婆傾傾，同佢去檢查下啦。

啱聽

樓主好慘

你老婆似有精神病
一係就小學雞

啱啊佢覺得真男人就應該係咁
標準做法 唔啱聽就吠9你

我唔知你老婆係咪真係壓力太大，但我exactly有個咁既呀媽，一唔滿意就整爛我地啲嘢，整爛電視電腦。佢同你老婆一樣就係全職媽媽。由細到大我最大嘅願望就係努力讀書，然後快啲離開佢，最開心就係返到屋企發現我呀媽終於唔係度。我最憎就係佢咩都賴落做全職媽媽好辛苦，it does not justify the shit that I have had to suffer for 20 years. 我咁辛苦讀書就係為咗唔好變到佢咁，做個痴線既full time mom。如果佢改變唔到自己，下個受害者就會係你個仔，佢就會變成我咁，好憎呢個屋企。

不如請個姐姐幫輕佢家務。等太太可以揾返d朋友傾計，人冇咁一定既交際或工作會癲日日係屋企woo冇晒朋友

同老婆傾下，可能想要attention 姐

試下有壓力時整返爛佢D野, 整斷佢枝唇膏, 掟碎佢D粉底

樓主如果選擇唔分開, 就俾多啲耐性時間去氹

買ps plus有cloud save, 扔爛機都仲係一條好漢

雖然佢全職家庭主婦 但係你又會幫手做家務

BB真係比到咁大壓力個老婆？

我由細做家務做到大 覺得家務輕鬆 但一定唔會覺得煩先

振夫綱呢啲女人養唔熟

仔女會學晒阿爸阿媽d野
生仔真係要考牌

離婚啦屌 仲忍氣吞聲呀？

建議有咩珍藏放公司先
睇你個樣都係上報facebook ig架啦
買定護膝跪玻璃

on9
女人喊就得 男人喊就唔得？
呢啲思想年中不知迫死幾多男人

對小朋友100分，對你0分
遲早會頂唔順

你最撚叻啦，一開波就係扣帽子話人封建，之後再扣多頂話人地做唔到要求，呢的咪典型唔講道理講態度既女人討論方式囉，過主啦小姐

好on9

真係唔好離婚呀樓主
唔好放生佢出黎害第二個男人

真係你已經好叻㗎la巴打，如果我屋企人成日整爛我啲嘢我實同佢哋嗌大交

明白有小朋友唔可以隨便諗離婚，或者等個仔大啲識諗再算la

毒撚無咩建議比到你，但係隨時上嚟呻，扮吓樹窿都仲得既

呢啲係產後抑鬱，下次去健康院，要同啲姑娘講。否則就自費搵臨床心理學家睇睇。

利申: 過來人

離婚

完
唔撚會忍

樓上咁多建議，點解唔試下
呻完都要搵辦法解決問題先得架，你以為係忍緊佢，其實即係迴避緊，盞愈來愈衰
得罪講句見到你呢句覺得你好廢

有玩mhw 應該有ps+ default setting應該有auto backup㗎喎

好男人

建議人吞左佢老婆？

癡9線 如果調返轉條仔一嗌交就整爛我啲化妝品 我會同佢死過
根本就唔係整爛嘢嘅問題 而係一啲尊重都冇
佢而家就整你爛你啲嘢啫 你點知佢遲啲會唔會攞個仔同你校飛

有冇伴侶或老婆
原諒左你犯既錯之後
隔10-20天或1-2月左右又提
之後又會嬲同一件事
黑你面發脾氣
長期好折磨
有冇巴打同樣情況

就係你呢啲傻鳩縱到啲女人咁撚樣

你老婆都幾撚痴線⋯⋯

巴打，有時女人真係唔可以太就，2個人生活係要互相尊重。你要好認真講一次大家都大壓力，仲吵架好無謂。

不過睇你字裡行間對老婆都失去左耐性自己諗下點啦

btw, 部PS4用SSD定HDD呀？SSD無咁易壞，如果HDD待機個時跌落地就898

佢有病, 唔會無神神自己改
一係幫佢 一係搵人幫

你都痴撚線 樓主老婆黎留言？

你地剩係睇結果唔諗原因 勸樓主快啲離婚
相信佢老婆自己一個或者搵第2個會開心啲

好憎呢d女人
發脾氣唔撚係咁發

睇嚟樓主支DICK要降落攪拌機

咁如果你衰咗嗰樣嘅＂大事＂佢發脾氣都可以理解
仲覺得佢好可愛添

精神病黎 一定要睇醫生
今次掟你部機 下次掟你個仔點算
正面面對啦

睇唔順眼就可以打爛人地啲嘢？唔好合理化佢個痴線老婆嘅行為啦

遲啲會唔會斬人架 一係就請個工人

真，遲早搵個仔要脅樓主

原因咪係個女人痴線囉
試下調返轉男人亂掟爛嘢睇吓其他人有咩回應

HK01會偷post 到時你就仆街了

HK01死全家

你唔就我就係你既錯 我之後做咩都可以入曬你數
你根本上同樓豬老婆一鳩樣

其實我而加同女朋友都已經去到談婚論嫁既階段, 同佢拍左拖超過五年, 佢將最青春既廿幾歲都俾晒我, 三個月後就會同居試婚....

但問題係呢五年黎都發覺佢係好易發脾氣既人, 或者講錯少少野就會好易上心, 講野都係唔經大腦爆左先, 但唯獨係佢爆完之後下返啖火或我tum 返佢之後, 佢都會發覺自己做錯左, 會同我講返佢之前發我好大脾氣, 佢都控制唔到

佢已經比5年前改善左, 5年前我無意間講佢肥左少少佢就嬲我3日, 而家少事佢會忍住, 話唔想講電話, 想靜下 (通常我一見佢咁講就知我籟左野講錯野), 然後等幾個鐘後我道返歉佢就會無事... 但有時我真係覺得無錯, 但佢一嬲時我都係會忍住同佢認衰, 我知咁樣既關係唔健康, 但我真係好怕同佢嗌交, 因為我知好多補唔返既裂痕都係平常小事咁樣慢慢積出黎, 而且知佢性格係知自己過火會事後道歉, 我就唔想搞到無灣轉

但好怕同居/結婚後會變本加厲, 試過同佢心情好事坐低傾, 但當時佢會話盡量改, 但到發脾氣時會拎返出黎講話我話佢乜乜乜咁... 試過幾次都發覺講佢缺點時佢會記到實然後變做回尾槍事後吉我一刀....

我知係連登標準裡面我係一個無用既男人, 但我真係無諗過要同佢分手, 但又怕之後結婚會點, 連登日日都有呢類小男人post 令我好擔心

常理黎喎，樓主咁講野差唔多等於同個抑鬱病發嘅人講點解你唔快啲死

廢柴，祝你地白頭到老咪撚放佢出嚟害人

係屋企唔夠惡就係咁 同屋企人相處就唔好就住就住有咩就講清講楚 因為朝見晚見 唔岩就屌 千祈唔好收埋收埋 積埋太多遲早爆煲

下，講緊教仔喎，係要樓主就咩？

睇個老公唔順眼洗唔洗隊冧佢

我覺得你要嚴正聲明警告佢唔好再整爛你啲野
我唔信佢冇珍惜嘅野 掉反轉被整爛唔會肉赤
死性不改索性分開算啦

根本就唔關性別事
條友以為自己好Man呀

我無講話岩，當然唔岩，只係講背後含意遮

唔應該生

怪咪怪自己眼光
娶件有精神病嘅

巴打你有打去同佢講要遲番都咁？
咁佢唔係精神病喇 係自私唔理你感受喇

樓主有冇試過中出佢呀

俾個電話號碼你
18288
明愛向晴軒

又或者，感情問題一律...

感情問題
Between 芒享save唔係擺上drive?

似被逼癲多啲囉

老實講 咁樣俾佢恰 你都幾撚廢
睇睇下你個post 見到張爛ps4相 都即刻燥燥地
你唔係咁都忍啊? 定係你m底？cls

你唔係屋企似會打仔,叫你老婆睇下醫生好啲wo，小朋友感覺到父母有時候打佢係為左出氣，大個左都會記得

而家開唔到機，希望啲save冇事

令我諗起邊到整mon平個個潮文

係咪平時扑野有冇同老婆舔閪呀

個問題咪就係你甘願做小男人囉
既然你都發現左呢個問題 你唔解決呢個問題就結婚
日後無論咩結果 只可以話你自己攞黎
同埋你覺得自己無錯 點解仲要氹返對方
我女朋友都會亂發脾氣 有時小小事 又或者我無意講錯一句野
佢就發癲屌我 不過我企得好硬
佢亂發脾氣我就唔鳩理佢 等佢自己冷靜完自己搵返我
有時兩三日 試過一星期都試過
佢搵返我 我咪同佢解釋返件事囉 態度可以開始軟返
但係唔可以次次因為女友發脾氣你就認衰仔屈服
咁樣只會孕育更多港女出黎

新一代紫青爸

使走呀仔 再當面同老婆 好撚認真咁講呢個話題
你老婆精神真係有啲問題

點解咁多痴線女人

其實呢啲亂咁發脾氣，性格暴躁影響嘅唔單只係老公，d仔女都會受到牽連

我好憎我老母，我老竇係老婆奴，乜都就晒佢，乜都聽晒佢講，縱容左佢，搞到我同細佬都好辛苦，宜家直頭冇乜嘢我都唔會同老母講任何野，我已經冇同佢講野好多年，但又生活喺同一間屋裏面

樓主你再咁樣就佢，你啲仔女遲早會受埋，好自為之

個仔發脾四 阿媽搞唔掂 打去話係因為老公俾佢玩電話搞成咁 而你就無啦啦要老公認衰 咁都唔係就曬個老婆？
我明白湊仔好難好撚易情緒會崩潰 但人生好多事都好難好易崩潰 唔代表你可以大條道理將自己個壓力推俾人 遇到問題咪大家拎出黎傾下點解決 下下都訴諸情緒發洩有咩用 ？件事都係無解決過

如果佢咁唔理性 問題只會惡化
當佢嘅行為會越黎越激烈 你忍得幾耐 你唔擔心佢拎埋個小朋友出氣？
就算唔出氣 小朋友會有健康嘅生長環境？

忍得耐 分分鐘你自己精神都會出現問題 小朋友價值觀行為都會受影響
問題家庭咪就係咁黎

娶得港女，你就預左喇
再遲啲俾埋帽你戴
仲可以理直氣壯話你成日返工唔關心佢

單身真幸福

見到佢咁嘅閪樣都唔想同佢搞啦，而且一齊咗咁耐對佢已經冇晒性欲

你話我仆街都係咁講
照結啦 結完幾年你就會死心離婚
正常人係無可能死忍到咁耐
有d野係可以磨合 有d係磨一世都磨唔撚埋

帶佢睇醫生，佢一定會打仔女同打你

真心，搵下婚姻輔導幫手
你太太都大壓力，好彩你體諒佢
但繼續咁落去遲早爆
搵個專業既外人幫下手
唔好搵社署個啲
可以試下搵明愛或者啲教會既輔導

扔爛人地D野，野蠻行為 uncivilized

始終唔結婚係冇得離婚嘅

BRO, 我仿佛見到幾年後既自己, 我女友都好大脾氣的, 好多野唔口岩佢河車就會屌得好犀利, 仲話我弱智, 同埋我身邊有個家庭仲係人板來, 成日比老婆同兩個女屌, 飯都無得食, 你呢個POST可能決定佐我既人生要點做。

呢個我代佢老婆答： 剪囉 咪又係你買返

咁女人扮喊呃男人𠱁返佢又啱唔啱？

多謝你 因為我係男人其實未生之前都可能好似佢咁講

之所以問佢有冇小朋友

最主要係生左之後更了解小朋友唔係成年人 每幾個月就係一個階段 所需要既野都可以好唔同 唔可以話一套方針講到尾

另外就係你話衰野都好啦 香港教育制度就係咁玩 有時你都要跟下大隊 大佬個個都好似佢去外國咩 跟本唔同體制而來

外國唔洗面試就有幼稚園 香港有冇呀 有既可能係普通屋村學校囉

好坦白講
樓主你上完連登開post呻
呻完圍爐完你都係要面對現實

認認真真坐低同個老婆好好溝通啦
講返你自己嘅感受比佢聽
到時再睇下需唔需要搵人婚姻輔導？

有冇諗過點解會有老婆剪賓洲既新聞?

I know that feel...bro

咁你咪即係雙重標準囉
同樣嘅嘢，女人做就得，男人做就=廢

google
petition behavior form 2

我覺得咩都可以忍 扔爛野一定唔忍
要錢買架吊你老母
吊撚7佢啦
話比佢知佢再係咁 以後各行各路

巴打都幾樂觀

呢啲嘢請工人/補習老師做啦，駛L勞煩佢教咩

可能樓主都有精神病呢
估唔到娶著個比自己更加癡線既姐

不如叫返你老婆出黎做野，再請個工人湊
只可以講佢唔適合做全職媽媽

感情問題 一律建議離婚

其實一直都唔明點解對住自己小朋友會炆 唔鍾意又要生

絲打，每個經歷都係自己成長嘅經驗，唔使後悔，雖然有可惜，不過如果冇咗依段關係，就唔會有而家嘅你。

睇住終有一日剪咗你條嗜

咁你脾氣都好極有限 或者咁講 你兩個anger management 都好有問題 唔係單方面太太癡線

好想聽埋樓豬老婆個版本
睇吓樓豬做咗咩逼癲自己老婆

同佢講清楚，下次佢再整爛嘢，你會係家用扣返。

小心你啲仔女有樣學樣
大個咗拆嘅就係你地兩件廢老

有冇得閒氹下老婆？佢鐘意你用咩方式表達愛？陪佢傾計？幫佢湊仔？定係送野比佢etc?

屌你小氣簿

睇住個小朋友遲早俾你老婆家暴
唔好以為咩照顧小朋友100分
到小朋友好曳時分分鐘一係又係打爛小朋友啲嘢甚至鬧佢打佢

有心理陰影會導致日後有嚴重精神問題

要離婚就緊係咁做
你又唔係唔知香港市法例對男性幾咁好

巴打你唔惡啲或者拎返控制權佢只會變本加厲
我老母就係咁嘅女人

點解依啲無品臭格八婆都搵到老公

你試下整爛佢啲名牌袋
睇下佢發唔發癲

情緒勒索好難搞 你太好人啦

你做錯啲咩先

以為巴打會問邊度整PS4 平
巴打唔好死頂，你老婆咁樣好有問題，要揾人幫

佢似有情緒病

我另一半一直同我講佢會做番一樣既野

俾呢篇連登佢睇，佢可能會明

振夫綱

你有冇諗過最慘係個小朋友，你都識講要你老婆變好仲難個登天，咁即係佢只會越黎越癲啦，個小朋友一張白紙日日咁接受你老婆灌輸錯既野比佢，佢既成長要用幾多時間經歷幾多痛苦先知咩野係岩

結婚前係咁? 定生左仔先咁?

我只係好明白有個情緒化既女朋友係點，因為我個ex係咁，個種打打罵罵真係令人好辛苦。
不過結得婚or生仔之後先變到咁，就真係要溝通下先得。
問左佢咩事令到佢咁，再講其實自己都好大壓力，睇下之後雙方可以做d咩去緩和下

雖然好難頂
但睇得出你好努力挽救
不如去搵下啲family therapy 見下
希望幫到你

扮哂想教好個仔
買d講家長行為會影響細路嘅育兒書
一路睇一路講出嚟俾佢聽
天下媽媽都係想望子成龍嘅我諗

可能俾一兩日時間俾老婆鬆下 完全唔洗理家事
已經可以改善
都理解老婆壓力好多呀

不過樓主都好辛苦 但同時忍耐力好好
睇字都feel到幾成熟 願意包容

罪大PR出場吧
Save可上server

睇下我同你嘅會然number先啦兒登仔

真心膠

冇問題
希望男人都可以做到謙謙君子 風度翩翩啦

一開始諗住講兩句舒發吓，冇諗過咁多巴絲回覆

我唔逐一回覆啦，好多謝各位巴絲嘅意見，鬧我又好，提議我又好，鼓勵我又好，肯花時間回覆我都好感激你哋，連登有愛呀！

大概講多少少我情況，第一四大長老唔喺香港，不過有姨媽姑姐；第二屋企3、4百呎太細請工人唔方便；第三之前有傾過但作用不大，我老婆比較硬頸，我知佢係受軟唔受硬，不過有時我都有情緒，突然要忍氣吞聲有時真係到我黎唔住頸。

我見好多巴絲話點解仲同佢結婚，其實咪同拍拖一樣道理，未到分手果一刻你都唔知原來大家係相處唔到。做朋友，做情侶，做夫妻，其實真係三個唔同階段唔同相處唔同性格，有啲人可能做到朋友，做唔到情侶，又可能做到夫妻，做唔到朋友，總之兩性關係唔係一條formula，你唔會知道A + B =乜鳩，都係try & error。

比著以前後生嘅我，都一定鬧自己，不過做人就係咁，人越大，就越多顧慮，做好多決定一定冇咁灑脫，同埋，好多嘢都好身不由己。

各位年青嘅巴絲，好好享受大家嘅青春，A0單身又好，拍拖又好，分手又好，眨吓眼，就過去㗎啦

一個星期打兩、三次，每次佢哋訓咗十二點一點先出廳玩，玩一兩個鐘，算唔算多

聽落你好似好後悔結左婚咁 俾你老婆見到一定會好傷心
係後悔嘅就同佢三口六面講清楚 趁大家都仲後生 唔好阻住人地搵個真正愛佢嘅人
話唔定佢都好後悔同左你結婚呢

不了

利申：基

巴打老婆生之前性格都係咁？
如果唔係就似係產後抑鬱多
多啲同老婆傾計或者真係捉佢去睇醫生
情緒唔好對小朋友都會有影響

仁王2其實求其玩，一週目全程朋友帶，做戰地記者，二週目玩到第三篇only，仲未未開始砌裝 㗎

離婚，但將自己資產過返哂俾父母先

我等佢哋訓哂先打㗎

試過，把刀斷咗

我明白呀，全職媽媽一定辛苦過返工，所以我其實好多嘢好忍讓。

呢位巴打就識波啦，你以為痴線嘅真係完全冇理智呀？佢拎生果刀對住你，你試下拎把老牛出嚟呀，保證你從來未見過佢咁清醒呀，佢掉鳩你部ps4，你咪掉鳩佢化妝品護膚品囉

好想聽佢老婆點講嫁錯人

乜嚟㗎？
邊度有得買？

其實我見有啲媽媽對老公態度真係幾差，例如喺街呼喝老公之類，真心唔係搵交嗌，不過香港結婚女人普遍係比男人惡啲

利申我老婆唔會喺街呼喝我，喺街好正常

我老婆最鍾意喺街呼喝，大駡。
我覺得超無面。

戒爛哂個衰婆d袋

係咪auto cloud backup㗎？手動應該從來冇㩒過

其實TLoU2遊戲性都幾好玩，係故事onlun99啫

有諗過，要換樓先

我好鍾意依首歌

媽媽group其實恐怖過共產黨

係呀淨係老婆肯俾我奶塊西，其他女手仔都唔俾我掂呀

我知，hea答一定唔會發生慘案，不過果一刻又OT又追魂call又老屈，好難吞啖氣

PS4買都唔俾，有啲專制喎絲打....

我係整齊撚，基本上好有手尾，出門口會自己up一次有冇帶齊嘢。

佢就真係試過唔記得熄爐幾次啦

試咗，尋晚自己出咗去，喺公園食飯

我諗起有次我見到鄰居個老婆係度對佢呼呼喝喝，之後有一次鄰居聚埋傾少少野，問個男人的野係度支支吾吾，我一句飛左埋去：「下次都係問你老婆快趣搞掂。」

我忘記唔到佢個老尷樣，其他鄰居係度笑，我想心入面講句Sorry。
PS. 不過果個鄰居自己預左啦，real man does not have pussy.

真係坐低傾一傾好啲喎，你不斷忍佢對你兩個同小朋友都好唔好。

佢exactly係咁諗，有小小黃子華個魚蛋論，我冇得做嘅嘢，你都唔可以有。

我打機係佢哋訓咗凌晨先打一兩個鐘，一個禮拜最多打兩三次，一定唔算成打

default auto 你自己身痕就 ... RIP

婚建離

我諗你老婆打比你煩你都係想你安慰下佢同佢講你辛苦啦
不過你老婆都冇係你角度諗返
其實雙方都有壓力
我覺得可以同老婆平心靜氣傾
同佢講返你比佢整爛野既感受
我諗佢會明白到自己既行為對你造成咩影響
同時都表達返你其實好愛錫佢
放工都會盡快返 只係打電話個陣語氣唔係咁好
兩公婆都係你tum下我我tum下你咁既姐

多謝你意見絲打

冇，不過我儲果啲都係可以打爛

多謝你巴打，會唔會考慮同我搞基？

你個成日同佢個成日定義好明顯唔同啦
有冇諗過佢都好想做自己嘢但係攰到連夜少少訓覺都做唔到？

我唔知實際上你地係點溝通你又講左啲咩啦
不如如果佢真係只係不斷咁重複啲有利自己既說話
咁佢真係痴左線

我有PS+呀，有auto backup㗎
係咪買部新機就得㗎啦？如果係平平哋買部slim頂住先

所以我咪同意佢既講法囉
溝通不果，慢慢地點都會變成開戰
一段關係係就係咁樣收皮，唉

舊厚機係咪HDD？

問得即係HDD。

巴打，只可以話，你女朋友唔會因為結婚後而改變，冇得擔心，絕對明白，珍重

過多幾年都仲係冇女，就差唔多要考慮吓發展新路線

有無考慮下見家庭輔導，等佢呻比第三方聽，跟住再拆解

好撚正確

要攬住死先安樂

你會仲驚，要帶佢睇治療師，返學又驚佢唔合群，大個又驚佢俾女/仔呃

正如拍拖會嗌交，打機都會炆一樣，每件事過程一定有正面負面。

連仔對我真係好，知我口味

唔係後悔，係懷念，結婚唔結婚都好，生活都一定會越嚟越現實，越現實，就越懷念後生嘅自己。

有冇考慮你放大假做主夫 你老婆去返工

巴打會唔會叫太太出返嚟做嘢，出去接觸返個社會個人冇咁易鑽牛角尖

從來都無諗過無試過要特登整爛人地嘅東西
係尊重問題
最驚係你個仔有樣學樣
大個左為求目的 破壞人地嘅東西
你老婆啲格有問題
點教細路？
生左仔唔係大晒！

完美撚點接受個咁嘅老婆

咁你點解要同佢結婚
明明一早知佢係咁

咩道理嚟 唔買又點
剪得又幫佢買返咁不如唔好剪

所以要搵個好D既女
唔好太睇重外貌
女一靚就會認為自己值得更好

最大問題係我好愛佢
希望你愛嘅人都肯改變到

睇你點對佢嘅啫
關係呢啲好雙向
你太縱佢嘅話 豬西都可以當自己上菜

你可以剪蘭佢既名牌手袋

再大大力一巴車過去

你老婆的行為真係好黑人憎

咁你係正常人唔代表個個都係
我自己就覺得無論樓主做咗啲咩，都justify唔到佢老婆咁做，正宗損人不利己

要兩個人長久，大家都要學識冷靜同向對方道歉。
道歉唔係為分邊個岩邊個錯，係令大家拎個心出嚟傾大家觸發點的因由同態度嘅反思。
即使婚姻輔導都係幫你地啟發婚姻關係尚有共同價格觀，答案永遠靠你哋自己揾。

唔買？唔買咪西你面西到你買

明顯係樓主係段關係弱勢啦
唔係點會敢整爛佢d野

佢可能升級，唔好心軟

on9
咁大個人，要買咩用自己錢買囉
憑咩要人哋無啦啦買嘢送俾你

樓主老婆：我老公就係會買 吹咩

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

睇錯互助含

你老婆就好似中共

你越忍佢越得戚

好奇，你分擔左小朋友既咩工作

要咁極端咩

癡撚線，點解呢d垃圾港女都有人要
我呢d好脾氣就得人仲會陪你一齊打機一齊睇漫畫嘅人就無人要！

當你係女人先 你未現形咋 拍拖果陣十個有九個都溫純綿羊黎架啦 結佐婚同居雙方文化本來唔同好多野都要互相就
你要講優點我老婆都數到一頁啦 果陣MHW我老婆夠同我一齊玩.我番工無時間佢會上我個號打素材

下面順手回覆 廢時回覆咁多
最搞笑有個回覆叫我捉我老婆睇小圓.佢就係睇過先識丟我隻小圓.我咁Q多1:6手辦 佢就係知我特別鐘意圓神先識丟

仲有祝我白頭到老 笑死 樓主標題明明問各位已婚巴打 一堆A0仇女走入黎指點江山 一堆習大大
放心 我同我老婆結婚9年感情好好 多謝關心 唔會放出黎 放出黎你都唔會有機會繼續戒你個肥努力搵女朋友啦

傻啦，趁早走，越遲越難走，今日唔走抵你成世俾佢虐待

可能有抑鬱

咁都幾好啊，寫到一頁優點喎
成世人流流長，大把時間互相千遷就嘅
加油巴打

利申: 真絲，我都係9up下啫，其實有無人要都係自己選擇，我依家過得好快樂就得啦

雖然咁講好hurt
但其實係你無睇清就同佢結婚
好多男仔拍拖前覺得女朋友向你掉公仔、拍下你之類好sweet
其實。。。

人地家庭主婦，咪即係樓主畀返

下面果D唔係回你 放心
係人類一定有優點缺點既 視乎你點睇
放心我好好
你都加油 享受下單身 單身時光最舒服
經濟自由鍾意點玩就點玩

我知啊
我搵另一半從來唔係要幾完美，而係要一個溝通到同埋會互相尊重的人

無錯，依家的自由將會係拍拖結婚後一去不返

越睇越覺得條友痴線我自己本身都唔鐘意西方某啲過份政治正確嘅人但唔會好似嗰條友咁起哂桿自行界定咩叫所謂正常人囉男女有咩所謂點解要性別定型得咁緊要，最重要係相互尊重囉唔講真係以為佢喺支國大，十足十大陸啲大男人思想咁恐怖到

好慘呀
MHW仲慘呀 我想像唔到我啲裝同珠無哂會點
素材呀嗰啲 唔通由頭刷過咩

不過我想分享下 我同男朋友（非gay)互相威脅嘅經歷

有次嘈交我拎佢GTA隻碟衝去廚房話要剪爛佢
然後佢直接去內容庫話要del我MHW個save

僵持咗一陣 大家就開始大叫「你放低先」「你畀返隻碟我先」

因為實在太刺激了所以就無再用game威脅過對方

有時有啲嘢畀對方身同感受下先知自己幾過份

痴線 sweet到你老婆好幸福啊

你太太壓力過大
將自己受嘅委屈 加害係你身上
建議你搵專人協助你太太
分分鐘產後抑鬱未醫好

婚姻係一場賭博

巴打又幾幽默
又識rap

認真答你
坐低2個人理性咁溝通

啲save救唔救得返？

我驚連個仔都打到殘廢

全職媽媽又真係全年無休嘅 最好坐低傾吓 傾吓你太太有咩需要 傾吓家務分配 傾吓會唔會搵到屋企人幫手一星期放你老婆一兩日假 疏導大家情緒 再唔係搵吓婚姻輔導

後悔未 唔生仔就冇事

你老婆情緒可能有啲問題
如果佢會喺個仔面前發脾氣破壞啲野
會係一個好壞既榜樣
以後個仔都咁樣宣泄情緒點算？

btw, 買埋咁多玩具又唔請工人
話唔定因為咁你老婆先勁不爽

一年後樓主開post等ps6

個老婆掉自己部ps4咁同打領使館唔還手一樣，咁就唔癈咩？咁抑鬱係咁喊架啦，病都唔得咩⋯⋯

咁老婆硬就唔係wea爛塊面？

講得好！

第時到你個仔比佢abuse

只有溫潤如玉嘅謙謙君子先適合舉止溫柔嘅女士

溫柔同知書識禮其實係所有人都應該具備嘅特質

咁大個人仲打機

恐怖份子嚟㗎喎

請工人

如果你只係期望自己女友溫順同知書識禮，其實係完全冇問題，我唔會話你大男子主義、思想封建

依個行為本質上同啲期望女友有H cup / 同自己有相同宗教信仰 / 唔食煙冇紋身 / 係處女 / 廚藝好既男人一樣，只係一啲愛好同原則，都係值得尊重既

但係你個態度係：我鍾意依種女人，所以全世界既女人都應該係咁，我係唔會尊重有其他個性、以其他方式生活既女人

咁就未免太過傲慢
唔好用支持傳統觀念黎做你管得太多既藉口
如果你問我憑咩對你指指點點
因為我都係女性既一份子，你地圖炮已經打到我，我唔知其他人想唔想俾你管，至少我可以代表自己同你講：你冇資格管我

好簡單佢搞你既物品一次你劃花佢d手袋

D人做野之前永遠唔識將心比己要比佢體驗番嗰種感受

邊個夠膽搞我d野我打爆佢

利申絲，睇到都嬲嬲地

唔贊成以牙還牙嘅方法去處理件事，如果你唔打算離婚嘅，又想個細路好，真係帶佢去睇治療師/精神科，我媽有產後抑鬱，廿幾年前睇過一兩次精神科無睇落去，加上之後屋企問題，廿幾年來我同細佬都俾佢情緒勒索，越嚟越嚴重最近先再睇精神科，而家有食藥好似換左第二個人咁，有時人做岀嚟嘅行為係理智控制唔到，唔好諗住叫佢做好self control/易地而處會解決到問題，燥鬱/抑鬱可能係佢腦分泌失調，佢自己控制唔到行為，脾氣就人人都有，但持續性又經常性就要諗下睇醫生

公立都有社區精神科，喺街症度睇，你可以search下了解下先，負擔到咪睇私家，但你要氹掂佢去睇先

樓主你雖然話佢對小朋友好好，但照顧得好同教得好係兩回事，盡責過頭就會太緊張個細路同控制慾好強，只會令個細路都辛苦

老婆自己揀
結婚簽名之前做乜唔諗清楚先
冇撚用

搵婚輔
有d好上心有d好hea
搵啱個上心嘅捉埋老婆去睇
佢唔肯再考慮離婚

我A0我自豪

如果我係你 真係會忍唔到手打9佢
雖然唔贊成打女人 不過呢個例外

22951386

離婚

好癲 情緒勒索黎
遲下好易演變成家暴

覺得剪漫畫嗰part有啲過份
我本身有情緒問題，控制唔到自己時都會擲嘢，不過係擲自己啲嘢再控制唔到會擲啲唔太重要嘅電器仔
有啲明你老婆但針住你啲嘢嚟整爛都真係幾過份我覺得佢似係精神上有問題，建議睇睇醫生

係，我都係有情緒問題
嬲嘅時候都係會控制唔到掉自己嘅嘢
但係點都唔會掉人哋啲嘢

樓主個老婆擺明就係威脅佢的

留tg

情緒勒索

好撚變態
你縱容佢遲早會後悔...

同太太一齊見下輔導？ 搵個中立第三者評下理幫下手，希望幫到你地關係

試吓你幫手湊小朋友 俾佢放下假見朋友啦

其實樓豬你完全唔識溝女 馭女，一開波已經錯撚曬，好似畫鬼腳咁 一子錯就滿盤皆落索，依家仲要生左1-2件綁死你地段關係，其實人生已完。除非樓豬你可以割肉離婚斷曬同條閪女既一切，否則你就繼續享受日間就返工畀女細屌撚完辛苦OT，夜晚就日復日洗碗洗衫幫小朋友沖涼倒垃圾，而你條閪女老婆就日鳩日訓係度睇Netflix乜撚野都唔柒做

因為呢個世界一向都係強者特權，樓豬你試諗下true alpha male特朗普會唔會畀佢老婆咁搞法？夜神月驚唔驚彌海莎發惡？所以結論係唔關有無拖拍、唔關單身會開心d事、而係樓豬你能力值太低，感情對奕能力過低，真係一開波已經唔識溝女馭女，縱到條女女王咁撚樣，可憐人必有可恨之處 弱雞廢柴beta渣撚男 就算-6撞棍結到婚都係收皮結局，因為永遠你識到任何囡囡你都係終極下把位

咪臭系 樓豬呢d終極弱雞廢柴beta渣撚男 真係打佢呢個title都累死 自己咁撚7廢 一開始做撚左下把位畀條女壓制仲要縱容港女 咁緊係抵撚死啦

如果有精神病最好帶佢睇醫生
如果真係佢性格問題都建議你表明你既底線
而家你負責搵錢佢都咁 冇尊重
到你有一日退休你狗都不如
見身邊有鄰居 一退休 由一家之主變地泥黎
好人好姐比老婆送入老人院

都啱既 但做到呢一步證明樓豬一開始錯曬flow縱容條女 一開始就無係條女閪格漸現個陣去核爆完爆條女 搞撚到依家條閪女王統治左個國度 先猛力反抗想完爆佢 最後只有兩種結局 一係兩敗俱傷 一係898 因為條女會心理唔平衡 一開始已經食撚住你呢條beta仔 想反抗做真男人？已經太遲 有曬對比

如果無生仔 大家都會幸福d

小心終有一日佢會搵你小朋友掟

樓豬咁撚廢 你咁樣推佢去死架炸 一陣樓豬劃花氣閪女手袋 女人癲起上黎情緒失控就衝入廚房拎菜刀斬d細路或者斬死樓豬 到時就倫常慘案 你睇到條閪女咁橫蠻就知99%會發生啦

離婚要分身家

你老婆唔尊重你，好似細個我老母唔問過我掉晒我心愛的漫畫咁，一世都記得。
建議你唔可以忍，最好爆番一鑊例如打爛屋企一樣野，令佢日常無得用好唔方便嘅，等佢都唔敢再郁你啲野。

哈 笑撚死 狂派山埃畀樓豬食同閪女講道理同氹閪女，等同屠夫與狗，樓豬就係隻狗，佢條女就係屠夫 跪地餵豬乸 樓豬咪繼續日間就畀老細大屌OT，放工就一返到屋企畀條閪女王怨做乜撚OT咁遲先返 快d夜晚洗衫洗碗揍仔煮飯倒垃圾啦？！ 你又話當我公主咁錫既

已婚男人意見：去到掉野真係好撚仆街，唯有講下自己底線。講真，去到最後都係忍其實FT MUM困獸鬥都好精神折磨

不過掉野對細路心態發展真係差，你同你老婆講點發洩都好，做之前諗下個仔

做你男人好慘，喊都唔得

連登仔真係太細個無睇整體
10個留言10個都無理個小朋友

點解一定要理佢？
人生係自己嘅，即使婚姻有約束力，都只係對伴侶而唔包個小朋友

咁可能你唔愛果個人先會咁，自己心愛嘅人喊，傷心，自己都會心痛

清 連登九成人都幫你唔到

大部分人都係想組織家庭生小朋友或想小朋友有完整家庭先結婚，點會唔包小朋友

你咁諗啫，事實上婚姻本來就係兩個人嘅事，冇人話結婚就一定要生仔㗎

威喇威喇
其實咪又係睇眼光同識唔識相處

我冇話全部人，話大部分咋喎，而且樓主有生呀嘛，同埋樓主好明顯亦講明care小朋友先會上黎訴苦而唔係去爆佢老婆，你都幾奇怪架wo

認真 一係離婚 一係帶佢睇醫生 無其他方法

生出黎你就有份架啦 cls
咁無責任感真係勸你唔好生, 害撚左個小朋友一世
識得幾個朋友單親家庭長大, 果種自悲同性格扭曲真係好明顯

完全明白
雖然未發生我身上
但呢幾個月，香港人壓力真係好大

我唔明香港人點解咁撚鐘意結婚
真係頂得順香港人自己咩

係呀, 岩啦, 香港人唔好結婚唔好繁殖下一代
留番比d蝗生, 種族替換哂香港人就最好啦

岩唔岩聽呀傻閪?

而家得香港人結婚？全世界得香港人有缺點？完全冇point嘅你

同意，樓主老婆可能已有輕微嘅抑鬱症，建議搵專業人士幫幫手，最好一齊去見醫生或社工

已經無番工全職媽媽，咁仲大壓力

你以為小朋友24小時唔郁唔嘈唔發癲超乖勁聽話嗎？

利申：冇小朋友唔中意小朋友但知小朋友係好恐怖好煩嘅生物

我唔係話應該完全ignore個小朋友，而係樓主而家咁嘅情況，點睇都係應該考慮咗自己先再諗個小朋友啦

利申，完全冇打算生，至撚憎小朋友

你憎還憎，人哋生左出嚟就唔會唔理，佢小朋友對佢黎講一定係priority，點會諗自己先過個細路

p.s唔係想追擊撩交嗌

巴打真係慘
未結婚未生細路仲話可以分
宜家好難攪
我係你好易抑鬱

剪爛佢d手袋，浸濕佢d化妝品，用佢d唇膏畫公仔

咁我哋都係俾建議，實際上做決定嗰個點都係樓主嚟㗎啦
你問我就一定會覺得，人生係自己嘅，如果因為家庭而令自己人生變得痛苦嘅，咁呢個家庭不如唔好要

你岩架，所以真係要諗清諗楚先好結婚生仔

認真，做得出呢啲舉動
都幾肯定有精神病/ 頗嚴重既情緒病
當然你要叫得郁佢去睇醫生係好難
更麻煩既係會影響仔女成長

利申：有呢方面經驗

話自己有病，拖埋佢一齊去見醫生（事先同醫生交代清楚，醫生會知道點做）

呢啲女人唔會覺得自己有錯
亦唔會悔改
建議你係屋企裝個cam
睇佢有冇打你個小朋友，保障佢安全
一有事就報警，離婚

清，你要正視下問題呀，佢好有可能有情緒問題，要及早同佢睇醫生，或者搵心理輔導，如果唔係佢變本加厲，亂諗野以為你出面有第二個，我唔想你屋企發生家庭悲劇🤦‍♂️

番工+湊仔大壓力啲定淨係湊仔大壓力啲？